labels	text	cls
O O O B_LOC I_LOC O O O	als Teil der Savoyer Voralpen im Osten .	False
O B_PER I_PER I_PER	WEITERLEITUNG Antonina Wladimirowna Kriwoschapka	False
O O B_PER I_PER O O	** '' Lou Salomé '' .	False
B_PER I_PER O O O	Jaan Kirsipuu 74 P .	False
O B_PER I_PER I_PER	Weiterleitung René Schick Gutiérrez	False
O O O B_ORG O O	*** ' '' Brandenburg '' '	False
O O B_LOC O O	' '' Bagan '' '	False
O O B_PER I_PER	Gedenktafel für Andrej Sládkovič	False
O O O O O O B_LOC O O	Friedrichsaue]] '' ' , ' '' Zechin '' '	False
B_ORG I_ORG I_ORG	Transports publics Vevey–Montreux–Chillon–Villeneuve	False
O B_LOC O O O O	Bedeutende österreichische Schlossparke gehören z .	False
O O O O O B_ORG O	Seinen Militärdienst beendete er als Fähnrich .	False
O B_PER I_PER I_PER I_PER	1283–1287 Jean I. de Grailly	False
O O O O O O B_PER O B_PER I_PER O O O O	Er stand unter anderem zusammen mit Capleton und Bounty Killer auf einer Bühne .	False
O O O O B_ORG I_ORG I_ORG O O O O O O O	2001 kam er zu SV Austria Salzburg , wo er zwei Spiele absolvierte .	False
B_ORG I_ORG O B_LOC O B_LOC	York University , Toronto , Kanada	False
O O B_LOC I_LOC O O	' '' Aksumitisches Reich '' '	False
O O O B_LOC O O O	de:3:57,22 min , Bukarest , 1 .	False
O O O B_PER I_PER O	Die Hauptrolle übernahm Heinz Erhardt .	False
B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	United States Army Signal Corps	False
O O O B_LOC O O	*** ' '' Hessen-Kassel '' '	False
O O O B_ORG I_ORG O O O O O O O O	Währenddessen hat des Weiße Haus den Befehl gegeben , US-Bürger zu evakuieren .	False
O O O O O O O B_PER I_PER O B_PER I_PER O	Dort unterlagen sie trotz Führung den Israelis Jonathan Erlich und Andy Ram .	False
O O O B_ORG I_ORG O B_ORG I_ORG I_ORG O B_ORG I_ORG I_ORG O B_ORG I_ORG O B_ORG I_ORG O B_ORG I_ORG I_ORG O	Aufsteiger in die Liga 1 waren Ceahlăul Piatra Neamț , CS Concordia Chiajna , Petrolul Ploiești , CS Mioveni und CSU Voința Sibiu .	False
O O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O O	Zusammenarbeit mit John Barbirolli , Adrian Boult und Yehudi Menuhin veröffentlichte .	False
B_LOC O O O O O O	Tagmersheim , 1069 Einwohner , 15,93 km²	False
O O O O O O B_ORG O O O O O O O	Es war vor allem auf den Schallplattenversand spezialisiert und betrieb später auch Plattenläden .	False
O O O O O O O O B_LOC O	Folgende Tabelle vergleicht zwei Gruppen von Männern aus Oakland .	False
B_PER I_PER I_PER I_PER I_PER	Joseph Ferdinand Maria von Salern	False
O O O O O O O O O O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O O	In den dazwischen liegenden vier Jahren war er für den Club Universidad de Guadalajara tätig .	False
O O O O O O B_LOC I_LOC O	Ihren Hauptsitz hat die Kette in Greenwood Village .	False
O B_PER I_PER I_PER	WEITERLEITUNG Michael R. Clifford	False
O B_PER I_PER I_PER	WEITERLEITUNG William W. Crapo	False
O O O O B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	1 - teilweise im Lake of the Woods County	False
O O O O O B_PER I_PER O	Regie führte ihr damaliger Ehemann Hubert Moest .	False
B_PER I_PER I_PER	Jegor Wladimirowitsch Milowsorow	False
B_PER I_PER I_PER O B_PER I_PER I_PER	Chin Eei Hui / Wong Pei Tty	False
O O B_LOC O O	' '' Estland '' '	False
O O B_PER I_PER O O O O	' '' Calvin Harris '' ' feat .	False
O O O O B_LOC O B_LOC O B_LOC O O O O	Eine neue Strecke nach Chipata / Mchinji in Malawi soll gebaut werden .	False
O O O O O O O B_LOC O	An der Stelle befindet sich das heutige Kalamata .	False
O O O O O B_ORG O	Mehrfach posierten sie für den Playboy-Titel .	False
B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Heilige Berge in China	False
O O O O O B_LOC I_LOC O	Die Gegend heißt bis heute Murray Hill .	False
O B_LOC I_LOC I_LOC O	=== North East England ===	False
O O B_ORG I_ORG O B_LOC O O O O O	Bei den Europaspielen 2015 in Baku gewann er die Goldmedaille .	False
O O O O O O O O B_ORG O O	In dieser Zeit wurde sie auch in der Bürgerrechtsbewegung aktiv .	False
O O O O O O O O O B_PER I_PER I_PER O	Sie verkaufte den Besitz noch im selben Jahre an Joseph-Niklas zu Windisch-Graetz .	False
O O O O O O O O B_PER I_PER O O O	Von architektonischem Interesse sind weiterhin einige Bauten von Alvar Aalto im Gemeindezentrum .	False
O O B_PER I_PER O O O	Minute für Heinrich Schmidtgal eingewechselt wurde .	False
B_LOC O B_LOC O O O O	Boxholm , Schweden seit dem 13 .	False
O O O O O O B_PER I_PER O O B_LOC O O O O	Er kam dort im Papiergewicht hinter Oleg Kutscherenko aus der Sowjetunion auf den 2 .	False
B_PER I_PER O O O O O O O	Paolo Roberto ist im Buch ein berühmter Schwergewichtsboxer .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O B_ORG I_ORG O O O	Dies hat ihn aber nicht daran gehindert , seine Rechte und Pflichten gegenüber kirchlichen Institutionen wie dem Kloster Pfäfers weiterhin auszuüben .	False
O O O B_ORG O O	Er gehört der CDU an .	False
O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	WEITERLEITUNG Arc de Triomphe de l’Étoile	False
O O O B_LOC O	Im Norden an Weinsheim ,	False
B_PER I_PER O B_PER I_PER	Peter Märthesheimer , Pea Fröhlich	False
O B_PER I_PER I_PER	WEITERLEITUNG Edsger W. Dijkstra	False
O O O O O B_PER I_PER O O	Beenhakkers Nachfolge trat sein Landsmann Wim Rijsbergen an .	False
O B_PER I_PER I_PER I_PER I_PER	WEITERLEITUNG Ted Lewis ( Boxer )	False
O O O B_ORG O O O O	Jahrhunderts bis zur Nguyễn-Dynastie Mitte des 20 .	False
O O O B_ORG I_ORG O O	*** ' '' Erzstift Trier '' '	False
O O B_LOC O O	' '' Andorra '' '	False
O O O O O O O B_LOC I_LOC O	Er liegt im Nordosten des Staates im Cook County .	False
O O O O O O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O	In der Nähe befindet sich der Sibi Kuroto Forest Park .	False
O O O O O B_PER O O O O O O O O O	Jedes Spiel wird von einem Schiedsrichter geleitet , der die Einhaltung der Regeln überwacht .	False
O O O B_LOC O	Ihr Sitz ist Berlin .	False
O O B_PER I_PER O O O B_PER I_PER I_PER O O O	Er gewann Ernest Rutherford als Präsidenten und Archibald Vivian Hill als Vizepräsidenten .	False
B_PER I_PER I_PER	Wilhelmus Joannes Demarteau	False
B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	Bündnis 90 / Die Grünen	False
O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	WEITERLEITUNG Warschauer Gesellschaft der Freunde der Wissenschaften	False
O O O O B_LOC I_LOC O	Zwei Kirchengemeinden liegen im Landkreis Oldenburg .	False
B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Hohenfels ( bei Stockach )	False
O O O O O O O O B_ORG I_ORG O O O O	Anschließend wurde er für neun Monate ins Gefängnis Maze Prison bis zum 12 .	False
O O O B_LOC O	Er lebt in Berlin .	False
O O O O O O O O O B_LOC O B_LOC O	Er liegt in den westlich der Innenstadt gelegenen Stadtteilen Bockenheim und Rödelheim .	False
O O O B_LOC O B_ORG I_ORG O O O O O O O O O O	Er wechselte nach Frankreich zum AS Béziers , wo er jedoch auch nur kurze Zeit blieb .	False
B_PER I_PER I_PER	Mohammad Bagher Ghalibaf	False
B_PER I_PER I_PER I_PER I_PER	Alan Hale , Jr .	False
B_PER I_PER O O O	Benjamin Franklin '' , Wachsporträt	False
B_PER I_PER I_PER	Gustavo César Veloso	False
O O B_LOC O O	' '' Lucciana '' '	False
O O B_ORG I_ORG O O	' '' Silkeborg IF '' '	False
B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	Das ist nicht die ganze Wahrheit …	False
B_LOC B_PER I_PER I_PER O O O O O	Papst Paul VI . ernannte ihn am 20 .	False
O O O O O O B_ORG I_ORG O O O	Viele andere Projekte , wie der BRM P351 blieben Stückwerk .	False
O O O O O O O O O B_LOC O B_LOC O	Ein paar Jahre später , 1985 , auch in Seoul , Korea .	False
O O O O O O O O O O B_PER I_PER O O O O O O	Erst erneute Grabungen , die 1995 unter der Leitung von Zahi Hawass begannen , konnten dies bestätigen .	False
B_PER I_PER O O O O O O O O O	Hermann Stehr – Seine dichterische Welt und ihre Probleme '' .	False
O B_PER I_PER I_PER	Weiterleitung W. Howard Greene	False
O O B_LOC O O	' '' Estremoz '' '	False
B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Varize ( Moselle )	False
O O B_LOC O O	' '' Nicaragua '' '	False
O O O O O O O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O O B_PER I_PER O	Es gab hier Live-Aufzeichnungen unter anderem mit Jim Capaldi , Eric Burdon , Meat Loaf , und James Belushi .	False
O O O O O O O O O O O B_PER I_PER O B_PER I_PER I_PER O B_PER I_PER O O	Unter ihnen werden im Laufe der Jahre so berühmte Namen wie Jessye Norman , Jacqueline du Pré und Jewgeni Kissin sein .	False
B_PER I_PER O O O O	Francisco Mancebo , 12 P .	False
O B_ORG I_ORG I_ORG	WEITERLEITUNG Erste Allgemeine Verunsicherung	False
O O O O O O O O O O O O B_LOC I_LOC I_LOC O O O O B_LOC O O	Das Stadtzentrum liegt auf einer Höhe von und ist 28 Kilometer von Spišská Nová Ves sowie 45 Kilometer von Košice entfernt .	False
B_PER I_PER O B_PER I_PER	Marco Fabián , Omar Bravo	False
O O B_PER I_PER O O O O	dem von La Vey , gemeinsam [hat]“ .	False
O O B_PER O O O O	' '' Will.i.am '' ' feat .	False
B_LOC O B_LOC O B_LOC	Ankara , Antalya , Istanbul	False
O O B_LOC O O	' '' Carhaix-Plouguer '' '	False
O B_LOC O O O B_LOC O B_LOC O B_LOC O B_LOC O O O O O O O O	In Nordeuropa sowie in den Niederlanden , Großbritannien , Belgien und Portugal werden fremdsprachige Produktionen grundsätzlich mit Untertiteln ausgestrahlt .	False
O O O O O O O O O O O O O B_ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Eine Tournee im Frühjahr 2007 mit fünf anderen Bands , unter anderem mit Finntroll , die unter dem Titel „Earthshaker Roadshock Tour“ beworben wurde , scheiterte aufgrund von Problemen mit dem Veranstalter Metallysee .	False
O O O O O B_ORG O O O O O	Die Auflistung stammt von der Weltgesundheitsorganisation und wurde 2015 publiziert .	False
O B_PER I_PER O O	'' Florence Nightingale '' .	False
B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O O	Kenny Wheeler , Ray Anderson und Marty Ehrlich dabei .	False
O O O B_LOC O O	** ' '' Uzès '' '	False
O O O O O B_ORG I_ORG O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O	Neu aufgestiegen waren die Mannschaften NK Vitez und FK Mladost Velika Obarska .	False
O O B_LOC I_LOC O O	' '' Osmanisches Reich '' '	False
B_PER O O O O	Djoser , Tosorthos , Hor-netjeri-chet	False
O B_ORG O O O O O	Der Zirkel enthält die Buchstaben A.F.C.V .	False
O B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	weiterleitung Nakhon Pathom ( Provinz )	False
B_PER I_PER I_PER I_PER I_PER I_PER	Konservative Partei Kanadas ( historisch )	False
O O B_LOC O O	' '' Tunesien '' '	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC I_LOC I_LOC O	Mit der Mannschaft erreichte er im dichtgestaffelten hinteren Teil der Tabelle mit 33 Punkten den zehnten Platz in der griechischen Super League 2008 / 09 .	False
O O O O O O O O O B_ORG O O O	Gleichzeitig wechselte man erneut den Ausrüster , diesmal bekam Nike den Zuschlag .	False
O O O O B_ORG O O O O O	Der VÖFS ist als Verein organisiert und politisch unabhängig .	False
B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Liste der Distrikte von Ghana	False
O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC I_LOC O	Zur Beschaffung von ausreichendem und geeignetem Baumaterial untersuchten Fachleute aktive und stillgelegte Steinbrüche in der Sächsischen Schweiz .	False
O B_ORG O O	der Massenkonzentration der Lösung	False
O O B_ORG I_ORG O O	' '' Jonas Brothers '' '	False
O O B_PER O O O B_ORG I_ORG O	' '' Rihanna '' ' – Rude Boy ''	False
O O O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O O	Er gehörte dem Independent Order of Odd Fellows an .	False
O B_LOC O O O O O	In Deutschland fehlt sie im Norden .	False
O O O O B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	K 101 – in Haina ( Kloster )	False
O O B_LOC I_LOC O O	' '' Kiewer Rus '' '	False
O O O B_ORG O O	*** ' '' Waldeck-Eisenberg '' '	False
B_ORG I_ORG O O B_ORG I_ORG O O	HSC Montpellier D1 - FC Sochaux D2 de:2:0	False
O O B_ORG O O O O O O O	' '' Arashi '' ' – ''Monster '' - 543.269	False
O B_PER I_PER I_PER	WEITERLEITUNG Jesús Martínez Díez	False
O O O O O O O B_LOC O O O O B_LOC O	Es liegt rund 13 km südlich von Cambrai am rechten Ufer der Schelde .	False
O O B_LOC O O	' '' Polen '' '	False
O O O O O B_PER I_PER I_PER O O O O O O O	Der Angriff wurde erfolgreich von Marschall de Vauban in seinem einzigen Feldkommando überhaupt zurückgeschlagen .	False
O O O O O O O B_ORG O O O O O O O O O	Da es zum damaligen Zeitpunkt noch keine Bundesliga gab , nahmen die Sieger der Landespokale teil .	False
O O B_ORG I_ORG I_ORG O O O O O O	Auch das Modern Jazz Quartet spielte Stücke von ihm ein .	False
O O B_ORG I_ORG O O	' '' Vizekönigreich Peru '' '	False
B_PER I_PER I_PER I_PER I_PER I_PER O O O O O	Robert L. Crawford , Jr . , Darsteller in ''Laramie ''	False
O O O O O O O B_ORG O O B_LOC O	In diese Zeit fiel das Ende der Reconstruction in den Südstaaten .	False
O O O O O B_PER I_PER O O O O O O O O O O O O O O O O O	Die ersten fünf Rennen fuhr Terry Labonte und platzierte den Wagen innerhalb der Top-35 , was einen Startplatz in den darauffolgenden Rennen garantierte .	False
O B_PER I_PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Auch Adam Sandler wurde das Skript vorgelegt , dieser musste jedoch ablehnen , da sich die Dreharbeiten mit seinen anderen Projekten überschnitten .	False
B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Liste der Bischöfe von Blois	False
O O O B_LOC O B_LOC	0,34 km² in Kopenhagen , Dänemark	False
O O B_ORG I_ORG O O	' '' Tallinna JK '' '	False
O O O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_LOC O B_LOC O O	Sie wurden von Natalja Linitschuk und Gennadi Karponossow in Newark , Delaware trainiert .	False
O O O O O O O O O O O O B_PER I_PER O O B_ORG I_ORG O O	Sie docken an einem frei im Raum schwebenden Tanzlokal an , wo Cliff Richard jr. und The Shadows auftreten .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_PER I_PER I_PER O O B_LOC O O	1352 wurde er als Mitkaiser eingesetzt , musste jedoch bereits im Jahr darauf mit seinem Vater vor dessen Schwiegervater , dem aufständischen Johannes VI . , nach Tenedos fliehen .	False
O O O O O O O B_LOC O O	Sie ist 20 km von der Provinzhauptstadt Nevşehir entfernt .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O B_ORG I_ORG O O O	So wirkte sie 2005 / 2006 , mittlerweile 82 Jahre alt , in zwei Episoden von Navy CIS '' mit .	False
O O O O O B_LOC O B_LOC O O	Alle Spiele fanden in der südkoreanischen Hauptstadt Seoul statt .	False
B_PER I_PER I_PER O O O O O O O	Roger von Wendover , ''Flores Historiarum '' , hrsg .	False
O B_PER I_PER I_PER	WEITERLEITUNG Jon Gorenc Stanković	False
O B_PER I_PER I_PER O B_PER I_PER O O O O O O O	Besonders Valéry Giscard d’Estaing und Nicolas Sarkozy setzen sich für eine solche ein .	False
O O B_ORG O O	' '' Westgotenreich '' '	False
B_PER I_PER O O O	Evangelos Venizelos bis 21 .	False
O O O O O B_LOC O O B_LOC I_LOC O	Seine Kindheit verbrachte er in Hindelang in den Allgäuer Alpen .	False
O O B_ORG I_ORG I_ORG O O	' '' Lechia Zielona Góra '' '	False
O O O O O O O O B_ORG I_ORG O O	Anschließend nahm er ein gut dotiertes Angebot von Benfica Lissabon an .	False
O O B_ORG I_ORG O O O O O O O O O O O B_ORG I_ORG O	In der sächsischen Landeskirche wird von der Kirchgemeinde gesprochen ; dies galt auch in der mecklenburgischen Landeskirche .	False
O B_PER I_PER I_PER	WEITERLEITUNG Samwel Wladimirowitsch Danieljan	False
O O O O O O O B_LOC I_LOC O O O O B_ORG I_ORG O O O	32 km westlich vom Zentrum der Provinzhauptstadt Pagadian City und ist über den Maharlika Highway '' erreichbar .	False
O O B_ORG O B_PER O	Ende der Dawenkou-Kultur in china .	False
O O O B_LOC O O	** ' '' Sachsen-Weimar-Eisenach '' '	False
O O O O O O O O B_ORG O B_LOC O O O O O O	Bis zur Einmündung in den gemeinsam mit dem Dnepr gebildeten Liman ist er 806 km lang .	False
O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	WEITERLEITUNG Mahindra United World College of India	False
O B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	WEITERLEITUNG St. Ulrich in Gröden	False
B_ORG I_ORG O O O O O	Hamburger Abendblatt , 12 / 13 .	False
O O B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Soltau]] , Winsen ( Luhe )	False
O O O O O B_LOC O O O O O	Erst mit dem Vertrag von Besançon , unterzeichnet am 25 .	False
O O B_ORG O O O B_LOC O O O O	Während der Besatzungszeit wurde von den US-Truppen ein Spionagezentrum errichtet .	False
O O O O O O B_ORG O O	Sie fahren zu zweit mit der U-Bahn umher .	False
O O B_LOC O B_LOC O O O O O	Filialvereine in Jever und Varel werden mit Ausstellungen versorgt .	False
O O O O O B_LOC O	Die haben ihren Sitz in Otjinene .	False
B_ORG O O O	Kurier vom 29 .	False
O O B_ORG I_ORG O B_PER I_PER O B_PER I_PER O	2003 – Berliner Ensemble mit Stefan Kurt und Nina Hoss .	False
O O O O O O O O O O B_ORG I_ORG O O O O O O	Dort trafen die Münsteranerinnen im Achtelfinale auf den späteren Finalisten Eimsbütteler TV und unterlagen deutlich mit de:0:10 .	False
O O B_ORG O O	' '' Äthiopien '' '	False
O O B_LOC O B_LOC O O O O O O O O O O	Die zwischen Ryck und Strelasund gelegenen Besitzungen der Familie wurden im Laufe des 14 .	False
O O O O O B_PER I_PER I_PER O O O	Militärisch war er unter anderem Johann von Werth nicht gewachsen .	False
B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Gallatin County ( Kentucky )	False
O O O O O B_ORG O O O O O B_PER I_PER O	Sie dienten vorrangig Staatsjagden der nationalsozialistischen Führung , insbesondere des „Reichsjägermeisters“ Hermann Göring .	False
O O O O O O O O O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O	Neben den oben genannten arbeitete er mit Jazz-Größen wie Count Basie , Erroll Garner und Illinois Jacquet .	False
O O O B_LOC O O	Sie wurde in Kerpen ausgetragen .	False
O O O O O O O B_LOC O B_ORG I_ORG O	Kurz darauf erschien sie auch in den USA bei Trustkill Records .	False
O O O B_ORG I_ORG	''Lifesaver '' von Sunrise Avenue	False
B_LOC O B_LOC O B_LOC O B_LOC O B_LOC	Afghanistan , Armenien , Aserbaidschan , Dagestan und Tschetschenien	False
O O O B_ORG O	** Herstellung der KNOX Räucherkerzen“	False
B_PER I_PER I_PER	Tôn Thất Thiện	False
O O B_PER I_PER O O	' '' Frank Devlin '' '	False
O B_PER I_PER I_PER I_PER	1931–1945 Karl Ritter von Halt	False
O O B_ORG I_ORG I_ORG O O O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O	' '' Salt ’n’ Pepa '' ' - Let’s Talk About Sex ''	False
O O B_LOC O O	' '' Hochtannbergpass '' '	False
O O O O O O O B_LOC I_LOC O	176 km südlich liegt die Küste zur Arabischen See .	False
O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O	Am Tag der Abstimmung sei ihm die Abstimmungskarte jedoch versehentlich in die Leine gefallen , wie er u.a .	False
O O B_LOC O O	' '' Vietnam '' '	False
O O O O O O O O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O O	Seine erste wiederkehrende Rolle bekam er 2006 in Justice – Nicht schuldig '' .	False
O B_PER I_PER I_PER	1425–1448 Albrecht von Kolditz	False
O O O O B_ORG O	Die Familie gilt als kleptokratisch .	False
O O O O B_PER I_PER I_PER O O O O O O O O O O O O O O	In seiner Ellington-Biographie geht James Lincoln Collier ausführlich auf diese Komposition ein , die „in der gegebenen Form klassisch ist“ .	False
B_ORG O B_PER I_PER O B_ORG I_ORG	2013 - Bud Holloway , Skellefteå AIK	False
O O B_PER I_PER O O	' '' James Bay '' '	False
B_ORG O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	Frederiksted , Paul E. Joseph Stadium	False
O O O O O O O B_ORG I_ORG O O B_ORG I_ORG O	Später war er längere Zeit Stammtorhüter beim FC Arsenal sowie bei Plymouth Argyle .	False
O O O O O O O B_ORG I_ORG O	Seine erste Herren-Fußballmannschaft spielte 2014 in der Bayernliga Nord .	False
O O O O O O O O O O O O O O B_PER I_PER O O O B_PER I_PER O	Über die Urheberschaft des Vorworts wird bis heute gestritten ; viele Forscher rechnen es Richard Mather zu , andere John Cotton .	False
O O O O B_ORG O O O O O O O O O O O O	1987 kam eine begleitende CD-ROM-Version hinzu , die erstmals eine Suche wie in einer Datenbank erlaubt .	False
B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	Marcus Kimball , Baron Kimball	False
O O O B_LOC I_LOC O O	*** ' '' Erzstift Mainz '' '	False
B_LOC I_LOC I_LOC	Her Majesty’s Theatre	False
O O O O O B_PER I_PER O	Seinen Posten übernahm übergangsweise Sportdirektor Franz Gerber .	False
O O O O O O O O B_PER O B_PER O B_PER O B_PER O	In dieser Zeit erschienen von ihm Übersetzungen von Plautus , Platon , Herodot und Aristophanes .	False
O O B_PER I_PER O O	' '' Salakjit Ponsana '' '	False
O O O O B_ORG O O O	Die Nominierung wurde vom Senat am 28 .	False
O B_ORG O O O O O	Das Genossenschaftswesen spielt eine gewisse Rolle .	False
O O O B_LOC O O	*** ' '' Österreich '' '	False
O O O O O O O O O O O O O B_ORG O O O O O O O O O O	Das Land verfügte einst über rund 450 Schienenkilometer , wovon rund 380 km Schmalspurbahnen waren , die letzten wurden 2008 / 2009 abgebaut .	False
O O O O O B_ORG O O O O	Außerdem spielte sie in zwei Tatort '' -Folgen mit .	False
B_ORG O O O O O	Y34RZ3R0R3M1X3D '' Remix-Album von „Year Zero“	False
O O B_ORG I_ORG O O	' '' Oxford United '' '	False
O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Die Frühjahrvollversammlung findet an wechselnden Orten , die Herbstvollversammlung stets in Fulda statt .	False
O O O O O O B_PER I_PER O	Er war der Vater des Sängers Marius Müller-Westernhagen .	False
O O O B_LOC O B_LOC	2005 erstmals in Stuttgart und Weingarten	False
O O B_PER I_PER O B_PER I_PER O O	' '' William Goldenberg und Dylan Tichenor '' '	False
O O O O B_LOC O O O	1939 erwarb die Stadt Dumbarton das Anwesen .	False
B_ORG I_ORG I_ORG	Giro d’Italia 1923	False
B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER	Johannes Rau , Tarja Halonen , Vaira Vīķe-Freiberga , Aleksander Kwaśniewski , Jorge Sampaio , Janez Drnovšek , Ferenc Mádl	False
O O O O O B_PER I_PER O O O O O	Der langjährige Frontmann der Band Tony Sly verstarb im Sommer 2012 .	False
O O B_LOC O B_LOC O B_LOC O B_LOC O O B_LOC I_LOC I_LOC	Goerdelerweg in Darmstadt , Göttingen , Olpe , Weinheim und in Esslingen am Neckar	False
O O B_LOC O O O O	'' Heyne München 1999 , ISBN 3-453-15165-8	False
O O O B_LOC I_LOC O O	*** ' '' Fürsterzbistum Köln '' '	False
O O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O	Die Anlage liegt auf einem bis zu 81 Meter hohen Hügel zwischen dem Butrintsee sowie dem südöstlich davon gelegenen ''Bufisee '' und wurde wohl im 12 .	False
O O B_ORG I_ORG O O	' '' Nikolaos Zisis '' '	False
B_PER I_PER O B_PER I_PER	Galit Chait / Sergei Sachnowski	False
O O O O B_PER I_PER O O O B_PER I_PER O O O O O O O O O O	Durch vier Tore von Andreas Franz und drei durch Heinrich Träg setzte sich der Süden überlegen mit de:7:0 Toren durch .	False
O O O B_LOC O	Er lebt in Stuttgart .	False
O O B_PER I_PER I_PER	Länderspieltor]] von Robin van Persie	False
O O O O O O B_ORG O O	nur geschlagene Eier langsam in siedende Suppe einlaufen .	False
O O O B_LOC O O O O	Die Verlängerung bis Falmouth konnte am 24 .	False
O O O O O O O O O O O B_PER I_PER I_PER O B_PER I_PER O	Im selben Jahr wurde er Profisportler und gewann zwei Kämpfe gegen Charlie Phil Rosenberg und Pancho Villa .	False
O O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	Gründung des Deutschen Jagd- und Fischereimuseums	False
O O O O O O O B_ORG O B_LOC I_LOC O O	Sie liegt rund fünf Kilometer östlich der Wartburg im Thüringer Wald bzw .	False
B_PER I_PER I_PER I_PER	Iva Ikuko Toguri D’Aquino	False
O O O O O O B_LOC O O	Sie schließt südlich an die Stadt Bremen an .	False
O O O O B_PER I_PER I_PER O	Die Texte stammen von Maynard James Keenan .	False
O O O O O O O O O O O O B_PER I_PER O O O O	Die Staffelpremiere erfolgte mit der Episode ''Die Geburtstagsüberraschung '' , in der Michael Jackson einen Gausauftritt absolvierte .	False
B_ORG I_ORG O O O	Bayerischer Rundfunk , 25 .	False
O O O O O O O O O O O B_ORG I_ORG I_ORG O O B_ORG O	Von dort ging es weiter zu einem weiteren Calgary-Flames-Ableger , den Moncton Golden Flames in der AHL .	False
B_PER I_PER I_PER	Sergei Gennadjewitsch Slawnow	False
O O B_LOC O O	' '' Cudrefin '' '	False
B_ORG I_ORG I_ORG O	Panamerikanische Spiele 2007 Silbermedaille	False
B_PER I_PER O O B_PER I_PER O B_PER I_PER O	René Arnoux folgte vor Niki Lauda und Carlos Reutemann .	False
B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER	Matthew McConaughey , Ken Watanabe , Naomi Watts	False
O O O O O B_LOC I_LOC I_LOC O B_LOC O O O O O	Die nächsten größeren Städte sind Schwedt / Oder und Prenzlau in 30 km bzw .	False
B_PER I_PER I_PER	Alissa Brunowna Freindlich	False
B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Neuried ( Baden )	False
O O B_LOC O O	Jahrhunderts in Sachsen wirkte .	False
O O O O O O O B_LOC O	Sie führten einen Anstalts- und Gutsbetrieb in Landquart .	False
O O B_LOC O O	' '' Partherreich '' '	False
B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER I_PER	Julianne Moore , Mark Ruffalo , Gael García Bernal	False
B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Sotto il Monte Giovanni XXIII	False
B_PER I_PER I_PER I_PER I_PER	Liste der Bischöfe von Clogher	False
O O B_PER I_PER O O O O O	' '' Andy Williams '' ' - ''Butterfly ''	False
B_PER I_PER I_PER I_PER	Raymundus Joannes de Kremer	False
O O B_PER O O	' '' China '' '	False
B_PER I_PER I_PER I_PER I_PER	Baltasar de Zúñiga y Guzmán	False
O O O O O O B_PER O O	Im Jahre 2006 wurde er zum Fernschach-Großmeister ernannt .	False
O O B_LOC O O	' '' Indonesien '' '	False
O O O O O B_PER I_PER O	Abbildung im ''Kräuterbuch '' des Otto Brunfels 1532	False
O O B_LOC O O	' '' Japan '' '	False
O O O O B_ORG O B_ORG I_ORG O	Nachfolgend spielte er für Alanyaspor und Yeni Malatyaspor .	False
B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Binningen ( Eifel )	False
O O B_PER I_PER O O O O O	Der „Nichtjude“ Robert Stolz emigrierte von sich aus .	False
B_PER I_PER O B_PER I_PER	Gail Emms / Donna Kellogg	False
O O O O O O O O O O B_LOC O B_LOC O	Im selben Jahr wechselte er zurück zu seinem Stammklub aus Heverlee bei Löwen .	False
B_PER I_PER I_PER	Jewgeni Karlowitsch Miller	False
O B_PER I_PER I_PER	WEITERLEITUNG Catherine de Bourbon	False
B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	Jahrhunderthalle ( Breslau )	False
B_ORG I_ORG O O O O O O O O O O O O O O O O	Sanctuary Records veröffentlichte 2005 ein Doppel-Album mit bislang unveröffentlichten Liedern aus der erfolgreichen Phase 1996 bis 1999 .	False
O O O O O B_ORG O	Maerths Gedankengut inspirierte die 1970er-Jahre-Band Devo .	False
O O O O O O B_PER I_PER	70. und letztes Länderspiel von Rekordtorschütze Marcelo Salas	False
B_ORG I_ORG O O O B_ORG I_ORG I_ORG O	Palast Orchester oder 2007 von Reel Big Fish .	False
B_PER I_PER I_PER I_PER I_PER I_PER	Prinz Bandar ibn Sultan von Saudi-Arabien	False
O O B_PER I_PER O	Verleihung war Wayne Brady .	False
B_ORG I_ORG I_ORG	Groupe Caisse d’Epargne	False
O B_ORG O O O O	Die Samenschale ist sehr dünn .	False
O B_PER I_PER I_PER I_PER I_PER	WEITERLEITUNG Jean-Baptiste-Cyrus-Marie-Adélaïde de Timbrune de Thiembronne	False
O O O B_LOC O O	** ' '' Venedig '' '	False
O O O O B_ORG O O O	Es kommt weiterhin bei Magix zum Einsatz .	False
B_PER I_PER I_PER	Juli Michailowitsch Woronzow	False
O O B_PER I_PER O O	' '' Joe Swail '' '	False
O B_ORG I_ORG O B_LOC O B_LOC O B_LOC O O O O O O O	Die Bundesstraße 6 von Bremen über Nienburg nach Hannover verläuft östlich in 5 km Entfernung .	False
O O O O O B_LOC O O	Wegen des Nebels konnten von Brücken bzw .	False
O O B_ORG I_ORG I_ORG O O	' '' Dream of You '' '	False
O O O O B_PER I_PER	' '' ' '' Miroslava Knapková	False
O O O O O O B_ORG O O O O O O O O O B_ORG O O O O O O O O	Durch seine guten Leistungen in der Bundesliga wurde er im Jahr 2010 zu einem Spiel der Nationalmannschaft eingeladen , kam jedoch nicht zum Einsatz .	False
O O O O O B_LOC O O O O O O O O	9 km langer Rundwanderweg in Leverkusen , der im Jahre 2008 eröffnet wurde .	False
O O O O O O O B_ORG O O O O O	Dadurch konnte er seine eigenen , dem Monophysitismus nahestehenden Ideen besser durchsetzen .	False
B_PER I_PER I_PER I_PER O O O O O	Johannes Paul II . ernannte ihn am 15 .	False
O O B_PER I_PER O O	' '' Achim Freyer '' '	False
O B_ORG I_ORG I_ORG O O O B_ORG O O O O O O O O O O O	Nachdem Die Fantastischen Vier 1999 das Album de:4:99 herausgebracht hatten , wendeten sich die Bandmitglieder erneut Soloprojekten zu .	False
O B_ORG I_ORG I_ORG	WEITERLEITUNG Narodowy Bank Polski	False
B_PER I_PER O B_PER I_PER	Kumiko Ogura / Reiko Shiota	False
O O O O O O O O O O O B_ORG I_ORG I_ORG O O	Bereits des Studiums wurde sie auf Grund ihrer Leistungen in die Phi Beta Kappa aufgenommen .	False
O O B_LOC O B_LOC I_LOC O O	' '' Vancouver , British Columbia '' '	False
O O B_PER I_PER I_PER I_PER I_PER O O O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O	' '' Frankie Lymon & The Teenagers '' ' - Why Do Fools Fall in Love ''	False
O B_PER I_PER I_PER O O O	1994 David Levering Lewis , ''W .	False
O O O O B_LOC O O O O O O O	Wahrscheinlich beobachteten schon die Ägypter vor einigen tausend Jahren diese Lichterscheinung .	False
O O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O O	' '' New York Red Bulls '' '	False
B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Scottish Premier Division 1983 / 84	False
O B_ORG I_ORG I_ORG	2012–2013 LKT Team Brandenburg	False
O B_ORG I_ORG I_ORG	WEITERLEITUNG SpVgg Ratibor 03	False
O O O O O O B_ORG I_ORG B_PER I_PER O	Er ist der Sohn des dreimaligen Deutschen Tourenwagen-Meisters Klaus Ludwig .	False
O O O O B_LOC O O O O O O	Nach dem Durchstoß bei Konitz nach Norden standen „am 3 .	False
O O O O O B_LOC O O O O O O O O O B_LOC I_LOC O O O O O B_LOC I_LOC O O O	Die beiden Gemeinden gehören verschiedenen Départements an , so befindet sich links der Straße das Département Jura und rechts der Straße das Département Saône-et-Loire und umgekehrt .	False
O O B_PER O O O O	Die jeweiligen Schultheißen hatten dem zuzustimmen .	False
B_PER I_PER I_PER	Wiktor Wladimirowitsch Ponedelnik	False
O O O O O O O O B_ORG I_ORG O	Von 1995 bis 1999 war er Berater von TNT Deutschland .	False
O B_PER I_PER I_PER I_PER	Weiterleitung Eugenio María de Hostos	False
O O O O O O O O O B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC I_LOC O B_LOC O B_LOC O	Er stellt die höchste Erhebung dar im Stadtgebiet von Bad Homburg vor der Höhe im Hochtaunuskreis in Hessen .	False
O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O	Die Kammsterne verschlucken dagegen ihre meist kleineren Beutetiere als Ganzes , oft in sehr großer Zahl .	False
O B_PER I_PER I_PER	WEITERLEITUNG Porfirio Barba Jacob	False
B_PER I_PER I_PER	Johann Georg Gödelmann	False
B_PER I_PER I_PER I_PER I_PER	Grover Washington , Jr .	False
O O O O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O O O O O O O O O O O O O	Im Anschluss an die Saison 1949 / 50 musste er seine Karriere verletzungsbedingt im Alter von 29 Jahren vorzeitig beenden .	False
O O O O O B_ORG O O O O O O	Gegner in diesem Freundschaftsspiel war Ungarn , die Begegnung endete de:1:1 .	False
O O O O O B_ORG I_ORG I_ORG O	Ein Teil der Bevölkerung wurde nach Babylon gebracht .	False
O O O O O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O	Gewinner der Trophäe wurde der Racing Club de Paris .	False
O O O B_LOC O O O B_LOC I_LOC O O O B_LOC O O O	Angrenzende Orte sind Banning im Osten , Cherry Valley im Norden sowie Calimesa im Nordwesten .	False
O O O B_PER I_PER O O O O O O O O	Hier lernte er Battista Pininfarina kennen , der seine Entwürfe sehr schätzte .	False
B_PER I_PER I_PER O	Ercole II . 1534–1559	False
O O O O O B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC I_LOC O	Seinen Lebensabend verbrachte er in Bad Homburg vor der Höhe .	False
O O O B_LOC I_LOC O O B_LOC O B_LOC O B_LOC O B_LOC	Wettringen]] , vom Kreis Coesfeld die Gemeinden Billerbeck , Havixbeck , Nottuln , Rosendahl	False
O O O O O B_ORG O B_ORG O O	Zur Nutzung der Windows-Version wird Valves Online-Vertriebsplattform Steam benötigt .	False
O O O O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O O O O O O O O O	An der Seite von Jari Ilola , Fredrik Stenman , Andreas Klarström , Lars Nilsson und Fredrik Berglund spielte er mit dem Klub im hinteren Ligabereich .	False
O O B_LOC I_LOC I_LOC O O	' '' Costa da Caparica '' '	False
O O O O B_LOC B_LOC O B_LOC I_LOC O	Seither gehört es zur Kommune Skærbæk in Sønderjyllands Amt .	False
B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Scottish Premier Division 1997 / 98	False
O O O O B_LOC O O O O O O O O O O	Innerhalb der Länder des Ostseeraumes werden Orgelreisen , Fachtagungen und Seminare sowie Meisterkurse durchgeführt .	False
B_ORG O O O O	2000 - ''nicht qualifiziert ''	False
B_PER I_PER I_PER	Roman Alexandrowitsch Schischkin	False
O O O O B_LOC O O O O	Sie waren über das Nuthetal nach Norden vorgedrungen .	False
O O O B_LOC I_LOC O O	*** ' '' Hochstift Minden '' '	False
B_PER I_PER O O O	Kurt Tucholsky als Kabarettautor .	False
O O B_LOC O O	' '' Vigeois '' '	False
B_PER I_PER O O O	Jeremy Sumpter als ''J.D .	False
O O O B_LOC O B_LOC O B_LOC I_LOC O B_LOC I_LOC I_LOC O B_LOC O	Die Nachbargemeinden sind Perrero , Pomaretto , Inverso Pinasca , San Germano Chisone und Angrogna .	False
O O O O O B_LOC O O	Danach konnte er wieder nach Estland zurückkehren .	False
O O B_LOC O O O O O	Besonders in Großbritannien feierte es seine Erfolge .	False
O O O O O B_PER O	Weiterhin wechselte er Gesandtschaften mit Ägypten .	False
O O O B_ORG O O	** ' '' Saluzzo '' '	False
O O O O O O O O B_PER O B_PER I_PER O	Gefahren wurde das Fahrzeug von den beiden Briten Peter und Graham Whitehead .	False
B_PER I_PER O O O	Monica Bleibtreu – ''Fluchtwege ''	False
B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	SC Xaverov Horní Počernice	False
O O B_ORG I_ORG I_ORG O O O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O	' '' The Human League '' ' - Don’t You Want Me ''	False
B_ORG I_ORG O O B_ORG I_ORG O O	Olympique Nîmes D3 - OGC Nizza L1 de:4:0	False
B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	Royal Academy of Music	False
O O O B_ORG O O O	de:8:07,13 min , Saint-Denis , 3 .	False
O B_LOC I_LOC I_LOC	WEITERLEITUNG Karelo-Finnische Sozialistische Sowjetrepublik	False
O O O O O O B_LOC O	Er ist ein östlicher Seitenfluss des Coppename .	False
B_PER I_PER I_PER I_PER I_PER	Charles , Prince of Wales	False
O O O O O O B_LOC O B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC O O O B_LOC I_LOC O	Sie liegt elf Kilometer südöstlich von Polička im Bergland der Oberen Swratka und gehört zum Okres Svitavy .	False
O O O O O O O O B_LOC O O O	– Live from Italy '' , gefilmt in Turin am 4 .	False
O O O O O B_LOC I_LOC O	Nördlich der Stadt beginnt die Serra Gaúcha .	False
B_PER I_PER I_PER I_PER I_PER I_PER O O	Friedrich ( Ferry ) II . , 1206–1213	False
O O O B_LOC O O	** ' '' Caracol '' '	False
O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O B_ORG I_ORG O	Nach 6 erfolgreichen Jahren , nahm er die Chance wahr und wechselte er zum belgischen Topklub FC Brügge .	False
B_PER I_PER I_PER B_PER I_PER	Liem Swie King Eddy Hartono	False
B_LOC O B_ORG I_ORG I_ORG	Mailand , Teatro alla Scala	False
O B_PER I_PER O O	'' Lenny Kravitz '' '	False
O B_ORG O O O O O	Im Segeln wurden sechs Wettbewerbe ausgetragen .	False
B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER	Édouard Candeveau , Alfred Felber , Émile Lachapelle	False
O O O B_PER O O	** ' '' Saint-Pol '' '	False
O O B_LOC O O O O O O O O O O O B_ORG O O	In der Sowjetzone bot man ihm eine Funktion als Arzt in der neu gebildeten Volkspolizei an .	False
O O O B_LOC I_LOC O O	*** ' '' Hochstift Augsburg '' '	False
O O O O B_LOC I_LOC O O O O O	Später ging sie nach New York und professionalisierte ihre Modelarbeit .	False
O B_ORG O O O O O O O O O	Im Spiegel '' wurde er des Öfteren als „Spielepapst“ bezeichnet .	False
B_ORG I_ORG I_ORG O B_LOC	Stadio Pierluigi Penzo – Venedig	False
O O O O O O O O O O O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Während eine neue Zählung nach der herkömmlichen Methode nach Angaben des Deutschen Instituts für Wirtschaftsforschung schätzungsweise eine Milliarde Euro gekostet hätte , fallen nach dem neuen Modell Kosten von etwa 300 Millionen Euro an .	False
O O B_PER I_PER O B_PER I_PER I_PER O	Titelverteidigerinnen waren Lindsay Davenport und Mary Joe Fernández .	False
O O O O O B_LOC O O O O	Danach ließ er sich in Düsseldorf als Arzt nieder .	False
B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Saunders Island ( Falklandinseln )	False
O O B_LOC O O	' '' Nottuln '' '	False
O O B_LOC O O	' '' Thailand '' '	False
O O B_PER I_PER O B_LOC O O O	de:3:41:09 h Erick Barrondo , GUA , 23 .	False
B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	Skin ( Band )	False
O O O O O O O O B_PER O O O O O	Mit dieser Ansicht knüpfte er an die von Schelling erstmals publizierte Weltgeisttheorie an .	False
O O B_LOC O O	' '' Israel '' '	False
O O O O O O B_ORG I_ORG O O B_LOC O	1712 flohen die Nonnen während des Zweiten Villmergerkriegs vorübergehend nach Luzern .	False
B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	San Vito al Torre	False
O O O B_LOC I_LOC O O B_LOC I_LOC O O O O B_LOC I_LOC O	Er verbindet den Bokhara River mit dem Culgoa River , beides Quellflüsse des Darling River .	False
O O B_PER I_PER O O O O O	' '' Frankie Miller '' ' – ''Darlin ''	False
O O B_PER I_PER O O	' '' John Hilton '' '	False
O B_PER I_PER I_PER	WEITERLEITUNG Iwan Iljitsch Filin	False
O O B_LOC O O	' '' Spanien '' '	False
O O O O O B_LOC O O O B_LOC O O O O O B_LOC O O O O B_LOC O	Sein Verbreitungsgebiet reicht vom Süden Perus über den Westen Boliviens bis in den Norden von Chile und den Nordwesten von Argentinien .	False
B_ORG I_ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Statistics Canada schätzte die Größenordnung kommerzieller Jagd- , Fallen- Fischaktivitäten für 1999 auf knapp acht Millionen $ ein und sieht hierin eine wachsende Quelle von Einkommen und Beschäftigung .	False
O O O O O O O O O O B_PER I_PER I_PER O O	Aus dem Jahr 865 liegt eine Bekräftigung dieser Rechte von Lothar II . vor .	False
O O O B_LOC O O	** ' '' Kirchenstaat '' '	False
B_LOC O O O	Singapur , 9.–13 .	False
B_PER I_PER I_PER	Fabian Del Priore	False
B_PER O O	Supergirl '' 6-	False
B_PER I_PER I_PER	David J. Thouless	False
O B_PER I_PER I_PER	WEITERLEITUNG Beatrice of York	False
O B_LOC O O	, Ecuador seit 2006	False
O O O O B_ORG I_ORG O	*** Aufgehoben wurde das Bistum Corvey .	False
O O B_PER I_PER O	Vorwort von Cornelio Sommaruga .	False
O O O O B_ORG I_ORG I_ORG O	Er wechselte an die Friedrich-Wilhelms-Universität zu Berlin .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC	poly 0 0 118 0 112 4 100 24 102 36 105 124 101 126 104 148 101 151 111 170 121 173 158 224 171 233 178 237 171 255 165 259 172 264 170 292 166 305 169 318 152 366 135 372 152 378 136 424 130 469 134 488 105 526 45 553 20 549 14 540 17 525 23 517 41 511 74 484 77 464 61 449 0 437 Branges	False
B_PER I_PER I_PER O B_PER I_PER	Anna Maria Mühe , Oliver Welke	False
O O O O O B_ORG I_ORG	CA Bègles-Bordeaux]] '' ' − Stade Montois	False
O O O O O B_LOC O O	171 aufgestellt und zunächst in Bitsch stationiert .	False
O O O B_LOC O O O O	Die erste Linie Tierp nahm am 19 .	False
O O O O O O O O O O O O O B_ORG I_ORG O B_ORG I_ORG O O O O B_ORG I_ORG I_ORG O O	In den späten 1960er und frühen 1970er Jahren trugen hier die historischen Vereine CF Laguna und CF Torreón ihre Heimspiele in der mexikanischen Primera División aus .	False
O O O O O O O B_ORG O O O O O O O O	Nach dem Aufstieg des SVW in die Bundesliga 1983 musste die Haupttribüne einem Neubau weichen .	False
B_LOC I_LOC O B_LOC I_LOC	Bezirk Imst , Bezirk Landeck	False
O O B_ORG I_ORG I_ORG O O	' '' Heiliges Römisches Reich '' '	False
O O O O O O O O B_LOC O B_LOC O O O O O O O O	Er war am Aufbau einer Skischule im Wintersportort Jackson , Wyoming beteiligt , die er bis 1994 leitete .	False
O O O O O O O O B_ORG I_ORG O O O O O B_ORG I_ORG O O	Er setzte sich knapp gegen den Kandidaten der Labour Party durch und zog erstmals ins Schottische Parlament ein .	False
O O O O O O O B_ORG O O O O O O B_LOC O O	Seine Erfolge brachten ihm einen Platz im Suzuki-Werksteam ein , das die Rennen zur Motorrad-Weltmeisterschaft bestritt .	False
O O O O O B_PER I_PER O O O O O O	Im Halbfinale unterlag er dann Andy Roddick , wiederum in vier Sätzen .	False
O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	WEITERLEITUNG Mon Repos ( Korfu )	False
O O B_PER I_PER	1995 - Sérgio Godinho	False
O O O B_PER I_PER O O O O O O O O O O	Er löste damit Shefki Kuqi ab , der die Kapitänsbinde in der Hinrunde trug .	False
O O O O O O B_ORG O	2011 wurde er Vizeweltmeister in der FIA-GT1-Weltmeisterschaft .	False
B_PER I_PER I_PER	Bijan Namdar Zangeneh	False
B_PER I_PER I_PER I_PER I_PER I_PER	François de La Boullaye Le Gouz	False
B_PER O O O O O	Fötus als lebenden Menschen betrachte .	False
O O B_PER O O O O	' '' Shaggy '' ' feat .	False
B_PER I_PER B_PER I_PER B_PER I_PER B_PER I_PER	Christy Udoh Gloria Asumnu Oludamola Osayomi Lawretta Ozoh	False
O O O O O O O B_LOC I_LOC I_LOC O O O O O O O O	Heute ist sie Bestandteil der Kernzone des Nationalparks Sächsische Schweiz , in der besonders strenge Schutzvorschriften gelten .	False
O B_ORG I_ORG I_ORG	WEITERLEITUNG FC Zbrojovka Brünn	False
B_ORG I_ORG O O	Plaid Cymru 37 Sitze	False
O O B_PER I_PER O O	' '' Chris Norbury '' '	False
O O B_LOC O O	' '' Ryūkyū-Inseln '' '	False
O O O B_PER I_PER	Einziges Spiel unter František Straka	False
O B_PER I_PER I_PER	1833–1834 Johann Georg Herbst	False
B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Ripley ( Kalifornien )	False
O O O O O O O O O O B_LOC O	Diese Stadtpfarrei umfasste die eigentliche , ummauerte Stadt nördlich der Saalbach .	False
B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Kakerbeck ( Kalbe )	False
O O O O O O B_PER I_PER O	Die Regie für das Musikvideo hatte Hype Williams .	False
O O O O O O O B_PER I_PER O B_PER I_PER O O	Er arbeitete darüber hinaus unter anderem mit Luigi Ambrosio und Pierre-Louis Lions zusammen .	False
O O O O O O B_ORG O	Bekannt ist er auch für die Carman-Kozeny-Gleichung .	False
O O O O O B_ORG O	Im Viertelfinale hieß der Gegner Jugoslawien .	False
B_PER I_PER I_PER I_PER I_PER	Francisco León de la Barra	False
O O O O B_ORG I_ORG O	Minute im Heimspiel gegen Eintracht Frankfurt .	False
B_PER I_PER I_PER	Waleri Iljitsch Roschdestwenski	False
O O B_PER I_PER O O O O O O O O O O O O O O	Oft wird Winston Churchill als Urheber ausgegeben , doch hat sich dafür bisher noch kein Beleg angefunden .	False
O O O O B_ORG O	Er war Student der ENS .	False
O B_LOC O O O O O O O B_PER O	in Olmütz ermordet , dies bedeutete das Ende der Přemyslidendynastie .	False
O B_PER I_PER O O	Geburtstag Franz Liszt '' '	False
B_PER I_PER I_PER I_PER I_PER I_PER I_PER	Marie Jules César le Lorgne de Savigny	False
O O B_ORG O O O O O	' '' G4 '' ' - ''G4 ''	False
B_PER I_PER I_PER O O O O	Steingrímur J. Sigfússon war Vorsitzender 1999–2013 .	False
B_LOC I_LOC O B_LOC O	Sankt Augustin , Nettetal 2006	False
O O O O B_LOC O B_LOC O O O B_LOC O O	Fransenlippenfledermäuse sind vom südlichen Mexiko bis Bolivien und dem südlichen Brasilien verbreitet .	False
O O B_PER I_PER O O	' '' Stewart Boswell '' '	False
O O O O B_ORG I_ORG I_ORG O	Er gewann 2013 die Pro Mazda Championship .	False
B_LOC I_LOC O B_LOC	Las Piñas , Philippinen	False
O O O B_LOC O O O O O B_LOC O O	*** ' '' Holland '' ' und ' '' Seeland '' '	False
B_PER I_PER I_PER	Wjatscheslaw Iwanowitsch Starschinow	False
O O O O O O B_ORG O	2013 ging er zum Erstliga-Absteiger zum VVV-Venlo .	False
O O B_PER I_PER O	Regie führte Patric Ullaeus .	False
O B_LOC O O O O	In Luxemburg fand am 10 .	False
O O O B_LOC I_LOC O O	*** ' '' Hochstift Metz '' '	False
O O O O O O O O O B_ORG O	Hier erzielte er zwei Tore in der Vorrunde gegen Haiti .	False
B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	Rohan ( Begriffsklärung )	False
B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Liste der Bischöfe von Norwich	False
O O B_LOC O O O	** Kirchengemeinde Weipoltshausen , ''St .	False
O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O O	In der darauf folgenden Champions-League-Saison kam er zu drei Einsätzen , konnte das Ausscheiden seiner Mannschaft aber nicht verhindern .	False
O O O O B_PER I_PER O B_PER I_PER I_PER O O O O O O O O B_PER I_PER I_PER O	Er pflegte Freundschaften zu Robert Schumann und Felix Mendelssohn Bartholdy und war verantwortlich für die Veröffentlichung des Vokalwerks Johann Sebastian Bachs .	False
O B_PER I_PER I_PER I_PER	WEITERLEITUNG Gaius Vibius Pansa Caetronianus	False
O O O O O O O O O O B_ORG O O O O O O O O B_LOC O O O	Dieser sah in ihm jedoch eine gute Veranlagung für den Sumōsport und half ihm dabei , seinen Umzug nach Japan zu organisieren .	False
O O B_LOC O O	' '' Marshallinseln '' '	False
O O O O O O B_LOC I_LOC O O O O	Vor allem die Gegend um den Puget Sound ist schwer betroffen .	False
B_PER I_PER I_PER I_PER I_PER I_PER I_PER I_PER	Karl August Friedrich Fürst von Waldeck und Pyrmont	False
O O O B_LOC O O	**** ' '' Mecklenburg-Güstrow '' '	False
O O O B_PER I_PER O O	Kuba]] ' '' Leinier Domínguez '' '	False
O O B_PER I_PER O O	' '' Fumiyuki Beppu '' '	False
O O B_LOC O O O O O	In den USA wurde er am 29 .	False
O O O O O B_ORG I_ORG O O O O O	Pläne , das Gebäude der russisch-orthodoxen Kirche zu übergeben , scheiterten .	False
O O O O O O O O B_ORG O O O B_ORG O	Verglichen wird die Gruppe oft mit Bands wie Terror oder den frühen Hatebreed .	False
B_PER I_PER I_PER	Rosa Jegorowna Schanina	False
O O O O B_ORG I_ORG O O O O	Spieltag beim de:1:0-Heimsieg gegen VB Vágur das erste Tor .	False
O B_PER I_PER I_PER I_PER I_PER	WEITERLEITUNG Přemysl I. ( Troppau )	False
O O O O B_LOC O B_LOC I_LOC O	Politisch gehört er zum Rheingau-Taunus-Kreis im Land Hessen .	False
O O O O O B_PER I_PER O O O O O O O O O O O O O O O O O	Obwohl er die Ansichten des Jacobus Arminius nicht teilte , behielt er sich eine eigene Position bei gegenüber den radikalen Formulierungen dessen Gegner .	False
O O O O O B_PER I_PER O B_PER I_PER I_PER O B_PER I_PER I_PER O B_PER I_PER I_PER I_PER O B_PER I_PER O	Darunter befanden sich Persönlichkeiten wie Cornelius Agrippa , Adrian von Utrecht , Erasmus von Rotterdam , Pierre de la Rue und Josquin Desprez .	False
O B_PER O O B_ORG I_ORG O O O O O O O O B_ORG I_ORG O	Der Stürmer steht bei UANL Tigres unter Vertrag und spielt auf Leihbasis für den FC Málaga .	False
B_ORG I_ORG I_ORG	Kernkraftwerk Yankee Rowe	False
B_PER I_PER O O O	William Marshal , 1 .	False
B_PER I_PER B_ORG O O O O O	Pierre-Antoine Paulo OMI , seit dem 1 .	False
B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	Texas A & M University	False
B_PER I_PER I_PER	Flavius Vegetius Renatus	False
O B_ORG O O O O O O O	Beim Peking-Marathon 2007 kam er auf den 14 .	False
O B_PER I_PER I_PER	WEITERLEITUNG Bernardo Sepúlveda Amor	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O B_PER I_PER O O O O O O	Zu den Höhepunkten seiner solistischen Laufbahn gehörten die Aufführungen der beiden Konzerte für Violoncello und Orchester von Krzysztof Penderecki unter der Leitung des Komponisten .	False
O O O B_LOC O O	40px]] ' '' Leonberg '' '	False
O O O O O B_PER I_PER I_PER I_PER O	Der Ehe entstammte der Sohn Wenzel Eusebius von Lobkowicz .	False
O B_PER I_PER O O O	Nach Sebastian Haffner ging es dabei	False
O O O O O O O B_ORG I_ORG I_ORG O O O	Im Jahr darauf wurde er bei den Crosslauf-Weltmeisterschaften in Rabat ebenfalls Achter .	False
O O B_LOC O O	' '' Persien '' '	False
O O O O O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O O	Die Saarländer waren bei der Schein-Reichstagswahl vom 29. März 1936 wahlberechtigt .	False
O O O B_LOC O O	**** ' '' Pfalz-Neuburg '' '	False
O O B_LOC O O O O O O O O	Neben dem Emmerbach führen zahlreiche kleinere Landstraßen durch diese Landschaft .	False
O O B_PER I_PER O O	' '' Kim Taek-soo '' '	False
O O O B_LOC O O	** ' '' Toskana '' '	False
O O O O O O B_ORG I_ORG I_ORG O	Sein Studium absolvierte er an der University of Aberdeen .	False
O O O B_ORG I_ORG O O	*** ' '' Erzstift Trier '' '	False
O O B_LOC O O	' '' Afghanistan '' '	False
O O O O B_PER I_PER I_PER O O	mit einer Arbeit zu Ernesto Che Guevara ab .	False
O O O O B_ORG O O	Der Wettbewerb wurde nur 2011 durchgeführt .	False
O B_ORG O O O O O O	Als Komplementärgut ließ er sich am 14 .	False
B_PER I_PER O B_PER I_PER	Gojko Mitić , Jiří Vršťala	False
B_PER I_PER I_PER	José López Portillo	False
O O O O O O O O O O O O O O B_ORG I_ORG O O	1989 und 1995 wurden Kunstkalender , sowie 1998 und 2013 Entwürfe von Kunsttassen für Amnesty International geschaffen .	False
B_LOC O B_LOC I_LOC	Lensahn , Kreis Ostholstein	False
O O O O B_PER I_PER O B_PER I_PER O O O	In den Hauptrollen sind Piper Perabo und Christopher Gorham zu sehen .	False
O O O O B_LOC I_LOC O	Es ist Partnerschule der Bundesrepublik Deutschland .	False
O B_PER I_PER I_PER	WEITERLEITUNG Ioan Mircea Pașcu	False
O O O O B_LOC O O O O O B_ORG O B_ORG I_ORG O	Derzeit lebt sie in Aarhus , und besucht dort die Schauspielschule im Aarhus Teater .	False
O O O O O O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O O	Durch seine Zusammenarbeit mit Künstlern wie Michael Jackson , Bobby Brown , Doug E. Fresh , Keith Sweat , Heavy D , Jane Child etc .	False
O B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	WEITERLEITUNG Waldpark Phu Khao Fai Kradong	False
O O O B_ORG I_ORG I_ORG O O O O O	1977 errichtete die Deutsche Schule Barcelona '' ein neues Schulgebäude .	False
B_ORG I_ORG I_ORG O O	The Straits Times , 12.8.1930	False
O O O B_PER I_PER O	Erste Damenbegehung durch Lynn Hill 1998	False
O O B_PER O O O O O	' '' Miwa '' ' – ''Delight ''	False
O O O B_PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Eine Textvariante von Loriot behält die Handlung im Wesentlichen bei , erweitert den Prokofjew’schen Text aber um viele humorvolle Details im typischen Stil des Autors .	False
O O O B_PER I_PER I_PER O O O O O O O O	Während der Regierungszeit Augusts des Starken erfolgte in der ersten Hälfte des 18 .	False
O B_ORG I_ORG O O O O O O	Die Leipziger Verkehrsbetriebe bieten die ''Leipzig-Pass-MobilCard '' an .	False
O O O O O B_LOC B_ORG I_ORG O O O	Qualifikationsrunde gegen den Vertreter aus Norwegen Vålerenga Oslo am 24 .	False
B_ORG I_ORG I_ORG O O	Moschee von Rom , 1995	False
B_LOC I_LOC O O O	Le Castellard-Mélan im Osten ,	False
O O B_ORG I_ORG O O O O O O O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O	Bei der deutschen Fußballnationalmannschaft spielte an diesem Tag der „Karlsruher“-Sturm mit Karl Wegele , Fritz Förderer , Gottfried Fuchs , Julius Hirsch und Emil Oberle .	False
O O O O O O O O O O O O O O O B_ORG I_ORG I_ORG O O O	– Aktualisierte und überarbeitete Auswahl der seit 1977 unter dem Kolumnen-Titel „Unterwegs notiert“ in der Neuen Zürcher Zeitung erschienenen Beiträge .	False
O O B_PER I_PER	Verfahren gegen Marianne Bachmeier	False
O O O O O O O O O O O O O O O B_ORG I_ORG O	Nach einem fünften Rang im Folgejahr wurde der Klub 1996 in der Südstaffel Vizemeister hinter IF Elfsborg .	False
O O O B_PER O O	** ' '' Penthièvre '' '	False
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B_LOC O	Die Quelle des Hauptfließwegs , der sich bei jeder Mündung über die jeweilige größere Wassermenge ergibt , liegt jedoch woanders , nämlich im Osten des Hinterrhein-Gebietes im Dischmatal .	False
O B_PER I_PER I_PER	WEITERLEITUNG Amancio Amaro Varela	False
O B_LOC I_LOC I_LOC	WEITERLEITUNG Autonome Region Kurdistan	False
O O O O B_LOC O	Weitere Sehenswürdigkeiten im Nachbarort Møgeltønder .	False
O O B_ORG I_ORG O O	' '' FH Hafnarfjörður '' '	False
O O B_PER I_PER O O O O O	*2005 – August Wilson , Auszeichnung für das Lebenswerk	False
O O B_PER I_PER O	Weltmeisterauto]] von Ari Vatanen .	False
B_LOC O O O O O O O O O O O O O O	Juneau , die Hauptstadt des Territoriums , wurde auch die Hauptstadt des neuen Bundesstaats .	False
O O B_LOC O O	' '' Spanien '' '	False
O O B_PER I_PER O	Regierungschef wurde Bonawentura Niemojowski .	False
O O O O O B_PER I_PER O O O O O O O O O O O	Ein Jahr später lernte er Jean-Jacques Rousseau kennen , mit dem er später in brieflichem Kontakt stand .	False
O O B_LOC O O	' '' Korea '' '	False
O O O O O B_ORG O O O O O O O O	Der Rhythmus basiert auf komplexen Metren , der Text wird in Strophen vorgetragen .	False
O O B_PER O O	' '' Oregon '' '	False
O O O O O O O O O O B_LOC O	Die meisten Einwohner pendeln jedoch zur Arbeit ins nahe gelegene Ilmenau .	False
O O O O B_LOC O B_LOC I_LOC I_LOC O B_LOC O B_LOC O	Es folgten Stationen in Köln , Frankfurt am Main , Dresden und München .	False
B_LOC O O O O	Cocoireiher , ''Ardea cocoi ''	False
O O B_PER I_PER O O O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O	' '' Bryan Adams '' ' - Waking Up the Neighbours ''	False
O O O O B_LOC O	Sie leben in verschiedenen Indianerreservaten .	False
O O B_ORG I_ORG I_ORG O O	' '' Pandurii Târgu Jiu '' '	False
O B_ORG I_ORG I_ORG	WEITERLEITUNG Helsingin seudun liikenne	False
B_PER I_PER I_PER I_PER	Cornelis Rudolphus Theodorus Krayenhoff	False
O O B_LOC I_LOC O O	' '' Landkreis Rottal-Inn '' '	False
B_PER I_PER I_PER O O O O	Cheick Modibo Diarra trat am 21 .	False
O O O O O O O O O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O O	Es erschien im Jahr 1971 auf seinem dritten Album Songs of Love and Hate '' .	False
O O O O O B_PER I_PER O O O O O	1993 warf ihm der DVU-Bundesvorsitzende Gerhard Frey schwerwiegendes finanzielles Fehlverhalten vor .	False
B_LOC I_LOC I_LOC O O O	Grafing bei München , Marktplatz 2	False
O O O O O B_ORG O O O O O O	Um 1970 begann in den Massenmedien eine weltweite Auseinandersetzung mit Umweltproblemen .	False
O O B_PER O O O O O O	Der Dichter Epicharmos lebte auch zu dieser Zeit .	False
B_PER I_PER O B_PER I_PER	Marika Kilius / Franz Ningel	False
O O O O O O O O O O O O B_LOC O O	Nach diesen Probeflügen wurde zusammen mit anderen Segelfliegergruppen auf dem Elkenkopf bei Schallodenbach geflogen .	False
O O O O O O O O O B_ORG O O	Seit 1999 ist in den komplett restaurierten Gebäuden ein Fünf-Sterne-Hotel untergebracht .	False
B_PER I_PER I_PER O O O O O	Johannes vom Kreuz , die Frauen- bzw .	False
O O O O O O O O O O O B_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O O	Während dieser Zeit war er unter anderem für die Verpflichtungen von Ronaldo , Arjen Robben , Ruud van Nistelrooy , Eiður Guðjohnsen und Park Ji-sung verantwortlich .	False
O O O O O O O O O O O O O O B_ORG I_ORG O O	Der Störfall wurde erst zwei Tage später bekannt , als ein Unbekannter bei der Deutschen Presse-Agentur anrief .	False
O O O O B_PER I_PER I_PER O O	1989 Erlangung der Trainer A – Lizenz als Lehrgangsbester	False
O O O B_PER I_PER O B_PER I_PER O	Die Hauptrollen verkörperten Roy Dupuis und Jane McGregor .	False
O O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O B_LOC O B_LOC I_LOC O O	Das Ortszentrum liegt auf einer Höhe von und ist 17 Kilometer von Šurany und jeweils 30 Kilometer von Levice und Nové Zámky entfernt .	False
B_LOC O O O O O O B_LOC O O O O O	Aachen liegt etwa 45 km nordwestlich , Köln rund 70 km nordöstlich .	False
O O B_ORG I_ORG O O	** '' Bass Highway '' '	False
O O O O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O	Sie ist Teil des Central Saint Martins College of Art and Design der University of the Arts London .	False
O B_PER I_PER I_PER	WEITERLEITUNG Mohammad Mohammadi Reyschahri	False
O O O B_LOC O	Sie herrschte über Feuquières .	False
O B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	WEITERLEITUNG Pirol ( Art )	False
O B_PER I_PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Nachdem Jean-Sébastien Giguère im vierten Spiel ohne Gegentor geblieben war , musste er in Spiel 5 viermal hinter sich greifen .	False
B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Turi ( Apulien )	False
O O B_PER O O O O	' '' Gotye '' ' feat .	False
O O O O O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O	Daneben spielte er auch mit Flip Phillips , Bill Harris und Eddie Shu .	False
O O O O B_LOC O	54 km ost-nordöstlich von Launceston .	False
O O O O O O O O O O O O B_PER I_PER O O	Er musste in diesem Spiel unter anderem den etwa 20 cm größeren Henrik Rödl verteidigen .	False
O B_LOC O O O O O O O	Die Hunte fließt westlich in drei Kilometer Entfernung .	False
O O O O O O B_ORG I_ORG I_ORG O	Auf Vereinsebene spielte er für den Chamonix Hockey Club .	False
B_ORG I_ORG O O O	Pushed Again '' – de:3:52	False
O O O O O O O B_LOC O O O O O B_LOC O O	An der Küste Nordsibiriens kommt sie von Beringstraße bis zur Mündung des Flusses Lena vor .	False
O O B_ORG I_ORG	Nachruf in The Guardian	False
O O O O O O O O O B_LOC I_LOC B_LOC I_LOC O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O	Seit 2015 ist sie die nicht stimmberechtigte Delegierte des US-amerikanischen Außengebietes Amerikanische Jungferninseln im Repräsentantenhaus der Vereinigten Staaten .	False
B_PER I_PER O O O B_ORG I_ORG O O O	Roger Ebert kritisierte in der Chicago Sun-Times vom 7 .	False
O B_LOC O O O B_ORG I_ORG O O O O O O B_PER I_PER O	Von Abensberg wechselte 1992 zum MTV Ingolstadt und trainierte dort bis 1998 bei Harald Heinke .	False
B_ORG O O O	1998 ''nicht qualifiziert ''	False
O O O O O O O B_LOC O O B_LOC I_LOC O	Zuletzt fließt er nach Norden und bei Barranquilla in das Karibische Meer .	False
O O B_ORG O O O B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC O O O O B_LOC O	Die schwere Kompanie befindet sich in Stetten am kalten Markt und die Ausbildungskompanie in Meßstetten .	False
B_PER I_PER O B_PER I_PER	Chai Biao / Zhang Nan	False
O O O O O O O B_PER I_PER I_PER O O O O O O O O O B_PER I_PER I_PER O O O O O O	Bedeutend waren der von 1604 , als Karl IX . die Königskrone empfing und der von 1800 , als Gustav IV. Adolf nebst seiner Gemahlin gekrönt wurde .	False
B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O	Verdammt , ich lieb’ Dich ''	False
O O O O B_LOC O O	Elementhäufigkeit]] im Vergleich zur Sonne '' '	False
B_PER I_PER I_PER	C. V. Raman	False
O B_LOC O O O O O O O	Für Deutschland ergibt sich dieses Prinzip aus Abs .	False
B_LOC I_LOC I_LOC O O O	Indian River Shores — 3.901 Einwohner	False
O O O B_ORG I_ORG I_ORG	Abstieg in die TFF 3. Lig	False
B_PER I_PER I_PER I_PER	Liste der deutschen Botschafter	False
B_PER I_PER I_PER	Marija Jurjewna Scharapowa	False
O O O O O O O O O O O O B_ORG O	Mit seinen damals 34 Jahren war er damit der jüngste Cheftrainer der Basketball-Bundesliga .	False
O B_ORG I_ORG I_ORG O O O O O B_PER I_PER O O O O	Der FC Bayern München ging durch ein Freistoßtor von Mario Basler in der 6 .	False
B_PER I_PER I_PER O B_LOC	Poul-Erik Høyer Larsen , Lillerød	False
O O O O O O O B_LOC O	Die Grenze verläuft am ''Grenzweg '' in Ahrenshoop .	False
B_PER I_PER I_PER	Charles R. Eckert	False
O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	** Europaspiele 2015 / Teilnehmer ( Österreich )	False
O O O O B_PER I_PER O	Die bekannteste stammt von Eric Clapton .	False
O O O B_ORG O O O O O B_ORG O	Sieger wurde der Oman durch einen de:1:0-Sieg gegen die Gastgeber .	False
B_ORG O O O O O O B_ORG O	1965 fuhr er noch einmal in der Automobil-Weltmeisterschaft .	False
O O B_LOC O O	' '' Ecuador '' '	False
O O O O O O O O B_LOC O O O O O	Die Kunstwerke werden in den eigenen Räumen in Schwabing oder bei Partnern ausgestellt .	False
O O O B_ORG I_ORG O O	20px]] ' '' Berliner Schlittschuhclub '' '	False
B_ORG I_ORG O B_ORG I_ORG I_ORG	Christ Church , University of Oxford	False
O O O B_LOC I_LOC O O	*** ' '' Hochstift Worms '' '	False
B_LOC O O O O O	Slowenien hat seit dem 30 .	False
O O O O B_ORG O O	Seit 1512 hatte Mönitz pikarditische Pfarrer .	False
O O B_ORG O O	' '' Pontos '' '	False
O O O O O O O O O O B_LOC I_LOC O O	| align= '' center '' data-sort-value= '' DL-Dhrovjan '' | Kreis Delvina , Dhrovjan	False
O O B_LOC O O	' '' Japan '' '	False
O O O O O O O O O O O O O O B_PER O O O	Der Bericht bestätigte die Vorwürfe , doch die daraus abgeleiteten Vorschläge wurden von der Hoover-Regierung nicht umgesetzt .	False
B_PER I_PER B_PER I_PER I_PER B_PER I_PER	Geoffrey Marcy R. Paul Butler Steven Vogt	False
O O O B_LOC O O	*** ' '' Hanau '' '	False
O B_ORG I_ORG I_ORG	WEITERLEITUNG Päpstliche Universität Gregoriana	False
O O B_PER I_PER O O O O O O	' '' Marcos Serrano '' ' , 20 P .	False
O O B_LOC O O O O O O O	Vom seltenen Schwarzstorch ist nur ein einzelnes Brutpaar vorhanden .	False
O O O B_LOC O O	*** ' '' Bayern '' '	False
O O O B_ORG O O	** ' '' Montferrat '' '	False
O O B_ORG I_ORG O O	' '' Skjern Håndbold '' '	False
B_LOC B_PER O O O O O	Papst Franziskus ernannte ihn am 12 .	False
O O O O O O O O O O B_ORG O O	Zur Runde 1973 / 74 kehrte er nochmals an die Alm zurück .	False
O O O O B_PER I_PER	Siegerin vor der Kanadierin Paula Findlay	False
O O O B_ORG O B_ORG I_ORG O B_ORG O B_ORG I_ORG I_ORG O O O	Große Filmunternehmen wie RKO , Paramount Pictures , MGM und 20th Century Fox wurden abgeschöpft .	False
O O B_PER I_PER O	Vorsitzender ist Edzard Reuter .	False
B_ORG I_ORG I_ORG O B_ORG I_ORG I_ORG O B_ORG I_ORG I_ORG O B_LOC I_LOC I_LOC	Palais de Chaillot , Musée de l’Homme , Jardins du Trocadéro , Cimetière de Passy	False
O O O O B_ORG I_ORG I_ORG O O O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O	Er studierte an der University of Utah und besuchte das Massachusetts Institute of Technology .	False
O B_PER I_PER I_PER	WEITERLEITUNG Mahmud Nedim Pascha	False
O O O B_PER O O O O O B_PER O O O O O O O O O O	Jahrhunderts , war Saelred der Nachfolger des abgedankten Königs Offa und soll im Jahr 709 den Thron bestiegen haben .	False
O O O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O	Fast ein Drittel aller Fahrer kontrolliert nach den Ergebnissen einer in Großbritannien erstellten Studie die Radmuttern vor Fahrtantritt nicht .	False
B_PER	Chrysothemis	False
O O O O O O O O O O O O O O O O B_PER I_PER O	Zurückzuführen war dies auf die nunmehr ausreichend zur Verfügung stehenden finanziellen Ressourcen und die Ideen von Patrick Head .	False
O O O O O O B_PER I_PER O B_ORG I_ORG O	Mehrheitseigentümer ist die von der Familie De Benedetti kontrollierte CIR Group .	False
B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	Love Is a Many Splendored Thing	False
B_PER I_PER I_PER I_PER	Fabian Gottlieb von Bellingshausen	False
O O B_ORG I_ORG I_ORG O O	' '' Heiliges Römisches Reich '' '	False
O B_LOC I_LOC O O B_LOC I_LOC O O B_LOC I_LOC O O O O	Das Königreich Italien , die Republik Frankreich und das Russische Reich hatten ähnliche Regelungen .	False
O B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Weiterleitung Bolesławice ( Jaworzyna Śląska )	False
O O B_LOC O O	' '' Japan '' '	False
O O O O B_LOC O O O O B_ORG O B_LOC O	B. quer durch die Sahara und über die alte Seidenstraße nach Afghanistan .	False
B_PER I_PER I_PER B_PER I_PER B_PER I_PER B_PER I_PER	Pablo Aitor Bernal Asier Maeztu Sebastián Mora Albert Torres	False
O O O B_LOC O O	** ' '' Armagnac '' '	False
B_PER I_PER I_PER I_PER	Víctor Manuel Fernández Gutiérrez	False
O B_PER I_PER I_PER	Weiterleitung Mario Revollo Bravo	False
O O O B_ORG I_ORG O O	*** ' '' Erzstift Salzburg '' '	False
B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	For the Fallen Dreams	False
O O B_LOC O O	' '' Norwegen '' '	False
O O O O B_PER I_PER O O O O	Auch die damalige Silbermedaillengewinnerin Mildred Didrikson übersprang diese Höhe .	False
B_PER I_PER O O O O O O O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O O B_PER I_PER O O O O	Werner Herzog drehte 2009 eine Adaption mit dem Namen Bad Lieutenant – Cop ohne Gewissen '' und Nicolas Cage in der Hauptrolle .	False
O O B_PER O O	' '' Kygo feat .	False
O B_ORG O O O O O O	Besonders Ryanair baute sein Engagement deutlich aus .	False
O O O O O B_ORG I_ORG O	Das Gütergeschäft samt Loks übernahm SBB Cargo .	False
O O O O O B_LOC O B_LOC O O	Unter anderem war auch die Armin-Wolf-Arena in Regensburg Austragungsort .	False
O B_LOC O O O O O	*** Kassandria - Κασσάνδρεια - 2.775 Einwohner	False
O O O O O O O O O B_ORG I_ORG O O	Das in Teilen rekonstruierte Gebäude wird seitdem von der Stanford University genutzt .	False
O O O O O O O O O B_LOC O O O O O O B_PER I_PER O	Diese war 3,33 Kilometer lang und befand sich in Gap , der Heimatstadt des dreimaligen WRC-Weltmeisters Sébastien Ogier .	False
O O B_LOC O O	' '' Paredes '' '	False
B_PER I_PER I_PER I_PER I_PER I_PER	Alle Hunde kommen in den Himmel	False
O O O O O O O O O O O O O B_LOC O	Nach einer Flussstrecke von 1,8 km mündet sie linksseitig in die noch junge Ruhr .	False
O O B_PER I_PER O O	' '' Tully Blanchard '' '	False
O O O O B_LOC I_LOC I_LOC O O O O O O O O O O O	Besonders bedroht ist der Östliche Schwarze Schopfgibbon , dessen Bestand auf weniger als 50 Tiere geschätzt wird .	False
B_LOC O B_LOC O B_LOC	Johannesburg – Pietermaritzburg – Durban	False
O O B_LOC I_LOC O	Pfarrort war St. Johann .	False
O B_LOC O O O O O O O O	In Catania avancierte er schnell zum Führungsspieler und Publikumsliebling .	False
O O O O O O O B_ORG B_ORG I_ORG I_ORG O	Im Sommer 2006 wechselte er zum damaligen Bayernligisten SSV Jahn Regensburg .	False
O O O O O B_LOC O B_LOC O	Die Stadt liegt auf zwischen Blanes und Mataró .	False
O O O O B_PER	de:23:05 - de:00:35 - Jovanotti	False
B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Carrollton ( Alabama )	False
O O O O O O O B_ORG O O O O O O O O O	Von seiner Mutter erhielt er bereits früh Klavierunterricht und Ermutigung , seine angenehme Gesangsstimme zu trainieren .	False
O O O O O O B_LOC O O O B_LOC I_LOC O	Er liegt fünf Kilometer östlich von Králíky und gehört zum Okres Šumperk .	False
O O O O O B_PER I_PER O B_PER I_PER O O	Im Herrendoppel waren die Briten Randolph Lycett und Max Woosnam erfolgreich .	False
O B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Weiterleitung Abingdon ( Oxfordshire )	False
B_ORG I_ORG O O O O O O	Oman Air fliegt ihn seit dem 23 .	False
O O O O O O O O O O B_ORG O O O O O O O O	Gut einen Monat später erzielte er in einem Länderspiel gegen Schottland den ersten und einzigen Treffer seiner Länderspielkarriere .	False
O O O O O O O O B_LOC O O O O B_LOC O O	Die Stadt befindet sich etwa 35 km von Bremen und 90 km von Hannover entfernt .	False
O B_ORG O B_ORG I_ORG I_ORG O O	für Bild und Bild am Sonntag tätig .	False
O O O B_LOC O	=== Kulturen in Europa ===	False
O O B_ORG O B_LOC O O O O O	Er studierte Rechtswissenschaften in Tübingen und trat am 4 .	False
B_ORG I_ORG O B_LOC	Beau-Rivage Palace , Lausanne	False
B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Cass ( Neuseeland )	False
B_PER I_PER I_PER	Dareios II .	False
B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	1. Klavierkonzert ( Brahms )	False
O O O B_LOC O O	** ' '' Oldenburg '' '	False
O B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	WEITERLEITUNG Eisenbach ( Hammerbach )	False
O O B_LOC O O	' '' Japan '' '	False
B_ORG I_ORG I_ORG O O	Pine Mountain Jump HS 133	False
O O O O O O O B_PER I_PER O O O	Jahrhunderts zusammen getragen und durch Gaben von Johannes Roth ergänzt wurde .	False
B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Butte County ( Idaho )	False
O O O B_ORG I_ORG O	Sie studierte am Rollins College .	False
O O O B_PER I_PER O O O O O O O	Seine Partie gegen Víctor Caballero gewann er klar in zwei Sätzen .	False
O O O O O O O O B_LOC O O O O O B_LOC O O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O B_LOC O B_LOC O	Die Brutgebiete der Gartentrupiale umfasst den mittleren Süden Kanadas , die mittleren und östlichen US-Bundesstaaten und reicht im Süden bis in den Norden Mexikos Die Überwinterungsgebiete liegen weiter südlich und reichen bis Kolumbien und Venezuela .	False
B_PER I_PER I_PER	Grigori Romanowitsch Ginsburg	False
O O O O O B_ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Dort allerdings erlebte er die Aufklärung und konnte sich nicht gegen die Feinde des Wortes Gottes wehren , sodass er um seine Entlassung bat .	False
B_PER I_PER B_PER I_PER I_PER	Michael Kjeldsen Jens Peter Nierhoff	False
O O O O B_PER I_PER I_PER O O O O O O O B_PER I_PER O O O O	Bei den Männern gewann Robert de Castella in de:2:07:51 h und bei den Frauen Ingrid Kristiansen in de:2:24:55 h .	False
O O O O B_PER I_PER O O O O O O O	Beim Sieg des Norwegers Alexander Rybak belegte die Band einen neunten Platz .	False
O O O O O O B_PER I_PER I_PER O O O	Jahrhunderts zitiert , andererseits selbst von Iulius Firmicus Maternus im 4 .	False
O O O O O O B_LOC O	Und ich galt als der aus Berlin .	False
B_PER I_PER I_PER	Víctor Hugo Lorenzón	False
O B_PER I_PER I_PER	WEITERLEITUNG Fagner Conserva Lemos	False
O O O B_LOC O O O O	Das Springen in Oberstdorf fand am 30 .	False
O O O B_PER I_PER I_PER O O O O O O O O O O	Er sei auch Robert von Neustrien , der sein Taufpate war , rechtlich ebenfalls verpflichtet .	False
O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O	Er nahm dieses Gemälde bald nach Charleston mit und fertigte dort mindestens zehn Kopien an .	False
O O O O O B_ORG O O	Diese wurden erstmals während des Afghanistankrieges eingesetzt .	False
O O O B_LOC I_LOC O O	** ' '' Königreich Jerusalem '' '	False
O O O O O O B_ORG O O O O	Dieckhoffs Forschungsgebiet war die Geschichte der Reformation und deren Vorgeschichte .	False
O O O O O O O O O O O O O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O O	Er spielte in den folgenden Jahren auf Festivals und nahm weitere Platten mit Reggie Workman , Cindy Blackman und Horace Tapscott auf .	False
O O O O O O O O B_ORG O	Teilweise werden sogar großformatige Plakate geklebt , siehe Stickerkunst .	False
O B_PER I_PER I_PER O O O O O O O O O O	bei Heinrich von Herzogenberg studierte , aufgrund großer Verliebtheit in sie gewidmet hatte .	False
B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	Park Plaza Hotels & Resorts	False
O O B_LOC I_LOC I_LOC O O	' '' Reit im Winkl '' '	False
O O O B_LOC I_LOC O O	** ' '' Grafschaft Barcelona '' '	False
O O O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	''Sikamikanico '' – Red Hot Chili Peppers	False
B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	Parti Démocratique de Côte d’Ivoire	False
O O B_ORG O O O O	Die Spielewebseite Newgrounds veröffentlichte am 30 .	False
B_PER I_PER I_PER I_PER	Benito van de Pas	False
B_PER I_PER O O O O	General Kutusow wurde am 14 .	False
O O B_ORG I_ORG I_ORG O O O O	Die Geschichte Dietrichs von Bern und seiner Heergesellen .	False
O O O O B_LOC I_LOC O	** Aufgehoben wurde das Bistum Worms .	False
O B_PER I_PER I_PER O	29 Katharina von Siena 1380	False
O O O O O B_ORG I_ORG I_ORG O	Mal in der Vereinsgeschichte der HK Slawia Sofia .	False
B_ORG O O O O	2015 – ''nicht qualifiziert ''	False
O O O B_PER O	Das Format war Quadruplex .	False
O O O B_ORG I_ORG I_ORG O O	*** ' '' Brabant und Limburg '' '	False
B_LOC O O O O O O	Simulationen stellen zunächst keine Optimierungswerkzeuge dar .	False
O O O O O O O B_PER I_PER O O O O O B_LOC O	Zudem stand er an der Seite von Jimy Szymanski im Finale des Satellite-Turniers von Kolumbien .	False
B_PER I_PER I_PER O O O O	Michail Iwanowitsch Kalinin , ab 30 .	False
B_PER I_PER O O O O	Maria Magdalena , des hl .	False
B_PER I_PER I_PER	Johannes van Neercassel	False
O O O B_ORG I_ORG	*1999 / 2000 Bracknell Bees	False
O O O O O O O O O O B_PER I_PER O	Für ihre erste Vocal-Produktion ''Freefalling '' arbeitete sie zusammen mit Audrey Gallagher .	False
O O O B_PER I_PER O O O O O O O O O O O O O B_PER I_PER O B_PER I_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER I_PER O B_PER I_PER O O	Letztendlich verblieb vorerst Gorka Verdugo an der Spitze des Rennens , dem eine zehn Fahrer starke Gruppe mit Alexander Winokurow , Juan José Cobo , Denis Menschow , David Arroyo , Bernhard Kohl , Manuel Beltrán , Stéphane Goubert , Johann Tschopp , Juan Manuel Gárate und John Gadret folgte .	False
B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Mitgliedstaaten der Vereinten Nationen	False
O O O B_LOC I_LOC O O	*** ' '' Erzstift Mainz '' '	False
O O O O O O O O O O O O O O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O	Von 1992 bis 1997 leitete er als Vorsitzender die Sektion Wissenschafts- und Technikforschung der Deutschen Gesellschaft für Soziologie .	False
O O B_PER I_PER O O	' '' Wayne Rooney '' '	False
O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O O O O O O	Von dort aus zog er nach Caesarea weiter , wo er in den kommenden Monaten den Wiederaufbau der Stadtmauern leitete .	False
O B_PER I_PER I_PER O	28 Irenäus von Lyon 202	False
B_PER I_PER I_PER	Rem Iwanowitsch Wjachirew	False
O O O O B_ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Ein Gegenbeispiel ist der Bierpinsel '' , der eher selten mit der öffentlichen Bezeichnung „Turmrestaurant Steglitz“ oder „Turmrestaurant an der Schloßstraße“ benannt wird .	False
O B_PER I_PER I_PER O O O	von Gaius Iulius Caesar abgesetzt wurde .	False
O O O B_PER O O	** ' '' Chartres '' '	False
O O O O O O B_ORG I_ORG	einen Softdrink- und Süßwarenhersteller , siehe Cadbury plc	False
B_LOC O O O	Seogwipo , seit 1994	False
O O O O O O O B_ORG I_ORG O	Besonders hervorgetan haben sich hier Teile der Division Großdeutschland .	False
B_PER I_PER I_PER	Michail Alexandrowitsch Jewstafjew	False
B_PER I_PER I_PER I_PER I_PER O	Joe ( Joseph ) Albany p	False
O O O O O O O O O O B_ORG I_ORG I_ORG O	Von 1995 bis 1997 war er darüber hinaus Stipendiat des Deutschen Akademischen Austauschdienstes .	False
O O B_ORG I_ORG O O	' '' Wigan Athletic '' '	False
O O O O O O O B_ORG O O O O O O	Sie kam aber nur beim de:0:0 gegen Südafrika in der Vorrunde zum Einsatz .	False
B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Ina ( Nagano )	False
O B_PER I_PER I_PER	WEITERLEITUNG Wladimir Iljitsch Gundarzew	False
O O O B_PER I_PER I_PER O B_LOC O O	Viertelfinale – Besiegte Diogo da Silva aus Brasilien , 8-6	False
O B_PER I_PER I_PER	WEITERLEITUNG Lynne E. Maquat	False
O B_ORG I_ORG I_ORG	WEITERLEITUNG Foreurs de Val-d’Or	False
O O O O B_PER I_PER O B_ORG I_ORG O O O O O O O O O	Gegner waren die von Mike Holmgren trainierten Seattle Seahawks , die sich mit de:10:21 geschlagen geben mussten .	False
O O O O O O B_LOC O O	Einige Internetquellen geben als Geburtsort jedoch Montreal an .	False
O O O B_ORG I_ORG O O	*** ' '' Hochstift Speyer '' '	False
O O O O O O O B_ORG I_ORG O O O	Er debütierte bei der de:1:2-Auswärtsniederlage gegen die ungarische Landesauswahl am 28 .	False
O O O O O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O O O	Im Jahr 2008 erschien bei Verlag Walter de Gruyter ein 78 .	False
O B_LOC O O O O O O O	In Rheinland-Pfalz gilt sie als vom Aussterben bedroht .	False
O O O O O O O O O O O O O O B_ORG O O O O O O O O	In einem Interview mit einem Radiosender verriet Orzabal , dass sich die Band am Simple-Minds-Klassiker ''Waterfront '' aus dem Jahre 1983 orientierte .	False
O O O O O O O B_LOC O B_LOC O B_LOC O B_LOC O O	Die Rebflächen sind auf die vier Gemeinden L’Étoile , Plainoiseau , Quintigny und Saint-Didier verteilt .	False
B_ORG I_ORG I_ORG O O	Technische Universität Dresden , Ostasienzentrum	False
O O O O O O O B_PER O B_PER O B_PER O O	Im klassischen Fach tat er sich als Schiller , Shakespeare und Lessing-Interpret hervor .	False
O O B_PER I_PER O	Übersetzt von Gisbert Haefs .	False
O O B_LOC O B_LOC O O	Palästina]] , Israel , Jordanien etc .	False
O O B_LOC O O	' '' Japan '' '	False
O O O B_LOC O	im Osten an Vars ,	False
O O O O O B_ORG I_ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O	Im selben Jahr erschien im Suhrkamp Verlag eine neue Zusammenstellung der Texte mit zum Teil überarbeiteten und neu aufgenommenen Geschichten ; andere wurden nicht mehr in diese Zusammenstellung aufgenommen .	False
O O O O O O O O O O O B_ORG I_ORG O	Ein ähnlicher Vorfall ereignete sich im Jahr 2007 beim Bau des Cayan Tower .	False
O O O O O O O O O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O O	Die meisten Einzelsiege in Weltcup-Kombinationen haben mit jeweils 11 Phil Mahre , Pirmin Zurbriggen und Marc Girardelli errungen .	False
O O O O O O B_PER I_PER O B_PER I_PER O	Im Finale unterlagen sie den US-Amerikanern Bethanie Mattek-Sands und John Isner .	False
O O O B_LOC O O	** ' '' Armagnac '' '	False
B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC O B_LOC O O	Norristown ( Pennsylvania ) - USA seit 1991	False
B_PER I_PER I_PER O O O O O O	Gérard Kango Ouédraogo bezeichnete die Unabhängigkeitsbefürworter als „Anti-Franzosen“ .	False
O O O O O O B_LOC I_LOC O O O O O B_LOC I_LOC O	Der Nordosten des Reservats liegt im Hill County , der Südwesten gehört zum Chouteau County .	False
O O O O O O O O O O O O O O O O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O	Zu den Künstlern die an den Schwarz-Weiß-Geschichten im hinteren Teil der Hefte arbeiteten zählen unter anderem Jim Lee , Dave Gibbons , Gene Ha , Harlan Ellison und Jill Thompson .	False
O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O O	Das Gebiet umfasst den Oberlauf des Flusses Shkumbin mit seinen Seitentälern , aber ohne dessen Quellgebiet .	False
B_PER I_PER I_PER O O	Luis Rojas Mena , 1969–1993	False
O O O O O O B_ORG I_ORG O O O O O O B_PER I_PER O	Er trat eine Hauslehrerstelle in der Mark Brandenburg an ; nebenher übertrug er Schriften Thomas Carlyles .	False
B_LOC O B_LOC I_LOC	Niesky , Landkreis Görlitz	False
O O O O O O O O B_ORG O O O O O O O O O	Von diesen drei Orten werden ein- und mehrtägige Trekkingtouren mit einheimischen , englischsprachigen und geschulten Führern angeboten .	False
O O O B_ORG I_ORG I_ORG	Abstieg in die Kategoria e dytë	False
B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	Estadio Arquitecto Antonio Eleuterio Ubilla	False
O O B_ORG O O O O O	' '' Era '' ' - ''Era ''	False
O O O O O O O O O O O B_ORG O	Von 1982 bis 1983 moderierte er für ein knappes Jahr die Tagesthemen .	False
O O O O O B_ORG I_ORG O	Seit 1999 ist er beim Bayerischen Rundfunk .	False
O O O O O O O O B_ORG I_ORG O	Dort gab es allerdings eine deutliche de:0:8-Auswärtsniederlage bei Manchester United .	False
O O B_PER I_PER O	Geschwader war Pierre Clostermann .	False
O O B_ORG O O	die jetzige ADAC-Procar-Serie fortgesetzt .	False
O O O O O O O O O O O O B_LOC I_LOC O	Die Orkney-Cromarty-Gruppe ist die älteste , mit Abstand größte und vielfältigste der Britischen Inseln .	False
B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	Lagoa ( Azoren )	False
O B_LOC O O O O O	Der Ticino bildet die südwestliche Gemeindegrenze .	False
O O O O O O O O O B_LOC O	In östlicher Richtung erstreckt sich ihr Verbreitungsgebiet bis zum Saissansee .	False
O O O B_LOC O O	**** ' '' Braunschweig-Wolfenbüttel '' '	False
O O O O B_LOC O O O O	Es besteht aus sieben Kantonen und 61 Gemeinden .	False
O O B_PER I_PER O O O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O	' '' Susan Boyle '' ' – I Dreamed a Dream ''	False
O O O O O O O O O O B_LOC O	Etwas weiter entfernt , sieht man die Mauern der Stadt Ninive .	False
O O O O O O O B_ORG I_ORG O O O O O O	Die sportliche Qualifikation war zuvor gegen den EHC Chur im NLB-Playoff-Final knapp verpasst worden .	False
O O O B_LOC O O	Sie ist in Südafrika beheimatet .	False
B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Großer Palast ( Bangkok )	False
O O B_PER I_PER O O	' '' István Jónyer '' '	False
B_ORG I_ORG O B_LOC	Foggia Calcio aus Foggia	False
O O O O B_PER O	Seit 1992 ist er Schachgroßmeister .	False
O O O O O O O O B_ORG O	Wenige Meter vom Kiesstrand entfernt befindet sich ein Artemis-Heiligtum .	False
O O O O O B_ORG O O O O O O O O O O O O O	Im Rahmen einer Kooperation mit RTL hat ''nrwision '' die Wettbewerbs-Beiträge zum RTL-Com.mit-Award in einer eigenen Sendung ausgestrahlt .	False
O O O O B_PER I_PER O	Der vorherige Rekordhalter war Brett Hull .	False
B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Potomac ( Maryland )	False
O O O O O O B_ORG O O O O O	Der Verteidiger des Polizisten kündigte an Rechtsmittel gegen das Urteil einzulegen .	False
B_PER I_PER I_PER O O O O O	Felix Ives Batson ' '' X '' '	False
O O O O B_LOC O O O O O	Der ''Rödingsweg '' in Buxtehude wurde nach ihm benannt .	False
O O O O O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O	Als Hauptvertreter gelten unter anderem Alasdair MacIntyre , Michael Walzer , Benjamin R. Barber , Charles Taylor , Michael Sandel und Amitai Etzioni .	False
O O B_LOC O B_LOC O B_LOC O B_LOC O B_LOC O B_LOC O B_LOC	Hull]] – Goole – Selby – Tadcaster – Knaresborough – Harrogate – Ripon – York	False
B_ORG I_ORG O O O O O O O O O O	Orthodoxe Kirchen haben sich bisher kaum von der traditionellen Gottesmordthese distanziert .	False
O O O O O O O O O O O B_ORG O O O O O O O	Es nahmen alle Mannschaften , die bisher in den Top-10 der FIFA-Weltrangliste vertreten waren , mindestens einmal teil .	False
O O B_ORG I_ORG O O	' '' Pittsburgh Pirates '' '	False
O O O O O O O O O B_PER O O O O O O O O O O O O O O O	In dieser Zeit definierte sich auch die Rivalität mit Jaedong , die den Spitznamen „LeeSsang“-Spiele erhielt , was so viel wie „doppelte Lees“ bedeutet .	False
B_PER I_PER I_PER	Ruqaya Al Ghasra	False
O O O B_LOC O B_LOC O O	Er wurde in Győr und Pápa vorgebildet .	False
O O O B_LOC O O	*** ' '' Liechtenstein '' '	False
O O O O O B_ORG O O	zu einer Anschlussstelle an die A führt .	False
O O O O B_PER I_PER O B_PER I_PER O O O O O O O O O O O O O O O O O	Zu den Werken von Johannes Brahms und Richard Wagner hatte er ein zwiespältiges Verhältnis , womit er oft in heftige Gegensätze zu deren Verehrern geriet .	False
B_LOC O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	Karlsruhe – Hochschule für Musik Karlsruhe	False
O B_ORG I_ORG I_ORG	WEITERLEITUNG Pont du Port-à-l’Anglais	False
O O O B_LOC O O	** ' '' Mantua '' '	False
O O O O O O O O B_ORG O O	Interview über die „neue Straflust der Gesellschaft“ auf Telepolis , 2007	False
B_ORG I_ORG O O B_ORG I_ORG O O	RC Lens D1 - Olympique Marseille D1 de:0:1	False
O O O O O O B_ORG O O O O O O O O B_PER I_PER O O	In den Wiederholungen auf dem Privatsender RTL ist jedoch seine Stimme aufgrund einer Neusynchronisation durch Clemens Ostermann ersetzt .	False
B_PER I_PER I_PER I_PER I_PER	Philipp II. ( Spanien )	False
O O O O B_ORG O O	Es wurde 1991 von Takeda registriert .	False
O O O B_LOC I_LOC O O	*** ' '' Erzstift Mainz '' '	False
O O O B_ORG I_ORG	Professor an der Universität Leipzig	False
O O O O O O O O O B_PER I_PER O O O	Sie übte das Ministeramt bis zu ihrer Ablösung durch Pali Miska am 2 .	False
O O O B_LOC I_LOC I_LOC O	090 weiter bis Ústí nad Labem ;	False
O O O B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC O O	Jahrhunderts in den Vereinigten Staaten von Amerika stattfand .	False
B_PER I_PER O O O B_ORG I_ORG O O O	Roger Ebert spekulierte in der Chicago Sun-Times vom 14 .	False
B_PER I_PER I_PER I_PER I_PER	Georg Franz August von Buquoy	False
O O O O O B_ORG B_PER I_PER I_PER O B_LOC I_LOC O	Er war der Bruder des Kongressabgeordneten Bertram Tracy Clayton aus New York .	False
B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O B_LOC	University of Notre Dame , Indiana	False
O O O O O O O O O O O B_ORG I_ORG O O O	Seine ersten beiden Tore erzielte er bei einem de:7:0-Sieg gegen den SC Olhanense am 5 .	False
O B_LOC I_LOC I_LOC I_LOC I_LOC I_LOC	Weiterleitung Abersee ( Gemeinde Sankt Gilgen )	False
O O O O O B_PER I_PER I_PER O B_PER I_PER O B_PER I_PER O	Er begleitete durchreisende Jazzmusiker wie Wild Bill Davison , Doc Cheatham und Eddie Miller .	False
O O B_LOC O O	1945 in Durban verschrottet .	False
O O O B_PER I_PER O	Ihr Partner war Serge Lifar .	False
O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	WEITERLEITUNG Schild ( Schutzwaffe )	False
O O O O O O O O B_ORG I_ORG I_ORG O	Die halbstündigen Comedyfolgen liefen mittwochs im WWF-Regionalprogramm des Ersten Deutschen Fernsehens .	False
B_PER I_PER I_PER	Joseph „Kaiser“ Marshall	False
O B_PER I_PER I_PER I_PER	** Squash-Mannschaftsweltmeisterschaft der Frauen 2012	False
O O O B_LOC	im Südosten an Israelândia	False
O O B_LOC I_LOC O O O O O O O O O O	Gegenüber der Echten Zaunwinde lässt sie sich durch die blasig aufgetriebenen Kelchvorblätter unterscheiden .	False
O O O B_LOC I_LOC O O O O O	Die Entfernung zur Stadt Samos beträgt rund 20 Straßenkilometer .	False
O O B_PER I_PER O	Herausgeberin ist Robyn Ochs .	False
O B_PER I_PER I_PER I_PER	WEITERLEITUNG Sophie Magdalene von Dänemark	False
O O O B_LOC O O	**** ' '' Braunschweig-Wolfenbüttel '' '	False
B_ORG I_ORG O O O O O	Unia Oświęcim stieg in die 2 .	False
O O O B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG O O O O O O O O O	Nach Angaben des United States Census Bureaus umfasst die Stadt ein Gebiet von 28,9 Quadratkilometern .	False
B_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG I_ORG	I Love New York ( Fernsehserie )	False
B_LOC O B_LOC O	Bochum / Deutschland .	False
B_PER I_PER O O O O O O O O O O O O O O O	Dmitri Tursunow war der Titelverteidiger im Einzel , der dieses Jahr jedoch nicht zum Turnier antrat .	False
O O O O O O O O O B_PER I_PER O	Zur schlichten Innenausstattung der Kapelle gehört eine Statue der Heiligen Verena .	False
O O O O B_LOC O O O O O O O B_LOC O O O O O O O O	Nachdem er zunächst in Magdeburg tätig war , arbeitete er zeitweise im Sudetenland , aus dem er 1945 ausgewiesen wurde .	False
B_PER I_PER O O O O	San Martín '' , 6 Bände	False
